<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>refactoring on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/refactoring/</link><description>Recent content in refactoring on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/refactoring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Trip Service Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/trip-service-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/trip-service-kata/</guid><description>Tu tarea El código de inicio de esta kata consiste en un servicio (TripService) que no está testeado. El código contiene dos dependencias que evitan que añadamos tests correctamente.
Nuestras tareas con este código son:
Desacoplar las dependencias que impiden cubrir el código con tests. Añadir tests de caracterización para todos los casos necesarios. Refactorizar el código resultante para mejorar la legibilidad. Reglas:
No podemos cambiar ningún código existente si no está cubierto por tests.</description></item><item><title>Prepara tu código para lo que venga con Reflective Design</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/08/reflective-design/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:07:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/08/reflective-design/</guid><description>¿Por qué los proyectos greenfield acaban convirtiéndose poco a poco en código legacy, difícil de extender y mantener?
En un anterior post comentábamos que existen fuerzas, como los requisitos cambiantes, los deadlines, o la naturaleza social del desarrollo de software, que hace que el código de nuestros proyectos poco a poco se vaya deteriorando si no hacemos nada al respecto. Por tanto, como desarrolladores debemos ejercer fuerzas opuestas para contrarrestar este efecto.</description></item><item><title>Transformation Priority Premise</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/08/transformation-priority-premise/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/08/transformation-priority-premise/</guid><description>El tio bob lleva muchos años diciendo que mientras las pruebas son más específicas, el código se hace más genérico. Y es que de tanto refactorizar, de tanto modificar el código con esas pequeñas mejoras de estructura sin cambiar su comportamiento exterior, van ocurriendo transformaciones en el código de producción que parecen seguir un cierto camino ordenado.
Esto parece generar una lista de transformaciones ordenada que nos puede servir de guía para alcanzar una implementación más genérica.</description></item><item><title>Characterization Tests</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/characterization-test/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/characterization-test/</guid><description>Characterization Tests ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach en Exeal, y hoy me gustaría intentar explicarles para qué sirven los tests de caracterización.
¿Qué son? &amp;hellip; Cuando trabajamos con código legacy, los tests de caracterización pueden ser una excelente herramienta para afrontar futuros refactors, ya que son tests automatizados que permiten tener un respaldo al momento de querer refactorizar un determinado componente de nuestra aplicación.</description></item><item><title>Strangler fig pattern</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/stringler-fig-pattern/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/stringler-fig-pattern/</guid><description>Mi primer blog ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach de Exeal, y hoy vengo a comentarles nuestra experiencia aplicando Strangler fig pattern.
Antes de comenzar &amp;hellip; Me gustaría explicarles brevemente en qué consiste esta técnica de refactoring. Strangler fig pattern es un técnica que nos permitirá migrar nuestro actual software a otro anteponiendo un proxy que nos ayudará a migrar poco a poco nuestro código obsoleto a nuestro nuevo software.</description></item><item><title>Hábitos de productividad como programadores</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</guid><description>En el anterior post de esta serie sobre cómo evitar que el código greenfield se convierta en legacy, hablábamos de que una de las áreas en las que podíamos trabajar era en mejorar nuestras competencias y habilidades como desarrolladores para ser más productivo.
En mi experiencia haciendo coaching a equipos, uno de los primeros grandes saltos cualitativos para la mayoría de ellos es aprender a usar correctamente las herramientas de nuestro día a día.</description></item></channel></rss>