<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Desbloquea a tu equipo de desarrollo de software on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/</link><description>Recent content in Desbloquea a tu equipo de desarrollo de software on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo un error de programación tonto costó 125 millones de dólares</title><link>https://www.exeal.com/newsletter/2024/11/como-un-error-de-programacion-tonto-costo-125m-dolares/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/newsletter/2024/11/como-un-error-de-programacion-tonto-costo-125m-dolares/</guid><description>¿Crees que lo de envolver los tipos primitivos en clases es sobreingeniería?
Te voy a contar una historia.
En 1998, la NASA lanzó una sonda espacial, la Mars Climate Orbiter.
Su misión: explorar el clima del planeta marciano.
9 meses después del lanzamiento, la sonda se quemó en la atmósfera marciana.
El motivo es que, en lugar de pasar a 150k de la superficie, que era lo esperado, pasó a sólo 60km.</description></item><item><title>La calidad por la calidad</title><link>https://www.exeal.com/newsletter/la-calidad-por-la-calidad/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/newsletter/la-calidad-por-la-calidad/</guid><description>¿Te has preguntado alguna vez cuál es la definición de calidad de software? ¿Y de calidad de código? ¿Qué relación hay entre ellas? ¿Acaso no son la misma cosa?
Según Mark Seeman, calidad de software se refiere a las características externas del software, y se evalúa en la medida en que el software cumple su propósito, i.e. resuelve un problema, mejora la vida de alguien.
Por otra parte, calidad del código se refiere a la legibilidad y la mantenibilidad del código.</description></item><item><title>Este concepto me hizo entender la programación a otro nivel</title><link>https://www.exeal.com/newsletter/este-concepto-me-hizo-entender-la-programacion-a-otro-nivel/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/newsletter/este-concepto-me-hizo-entender-la-programacion-a-otro-nivel/</guid><description>Hace ya varios años, me encontré con el concepto de Object Calisthenics.
Por si no lo conocías, se trata de 10 reglas a seguir a la hora de escribir código, que son fáciles de aplicar (si no quieres, no hay que pensar mucho), y que al aplicarlas pueden darle un salto de calidad a tu código bastante tocho.
Desde que lo conocí me parece un concepto brillante.
Su brillantez viene porque sirve a cualquier programador, independientemente de su nivel.</description></item><item><title>Corporate Hotel Booking</title><link>https://www.exeal.com/katas/corporate-hotel-booking/</link><pubDate>Thu, 18 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/corporate-hotel-booking/</guid><description>Tu tarea Crear un motor de reservas de hoteles. Este motor debe satisfacer las necesidades de tres tipos diferentes de actores.
Gerente del Hotel Rol: Establecer todos los diferentes tipos de habitaciones y cantidades respectivas para su hotel
Casos de uso:
Recuperar toda la información sobre el número de habitaciones de un hotel dado. Actualizar la cantidad de cierto tipo de habitación para un hotel dado. Un cambio en la cantidad de habitaciones no debe afectar las reservas existentes.</description></item><item><title>Birthday Greetings Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/birthday-greetings-kata/</link><pubDate>Sun, 30 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/birthday-greetings-kata/</guid><description>Tu tarea Como eres una persona muy amigable, te gustaría enviar una nota de cumpleaños a todos los amigos que tienes. Pero tienes muchos amigos y eres un poco vago, puede que te lleve algunas veces escribir todas las notas a mano.
La buena noticia es que este sistema puede hacerlo automáticamente por tí.
Imagina que tienes un archivo plano con todos tus amigos:
last_name, first_name, date_of_birth, email Doe, John, 1982/10/08, john.</description></item><item><title>Aceleradora de Talento: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/9037fi9sj2mdtqc49gw1/</link><pubDate>Sat, 18 May 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/9037fi9sj2mdtqc49gw1/</guid><description/></item><item><title>Technical coaching, buenas prácticas y dogmas en la programacion</title><link>https://www.exeal.com/blog/2024/03/technical-coaching-buenas-practicas-y-dogmas-en-la-programacion/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2024/03/technical-coaching-buenas-practicas-y-dogmas-en-la-programacion/</guid><description>Recientemente fui invitado al podcast Ctrl + Alt + Meet, en el que tuve la oportunidad de hablar sobre buenas prácticas de programación, el &amp;ldquo;dogma&amp;rdquo; que hay entre programadores con temas como los principios SOLID y como ser mas productivos.</description></item><item><title>Desarrollo Tecnológico en Tiempos de Cambio: Claves para Brillar en 2024</title><link>https://www.exeal.com/blog/2024/03/desarrollo-tecnologico-en-tiempos-de-cambio-claves-para-brillar-en-2024/</link><pubDate>Sat, 16 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2024/03/desarrollo-tecnologico-en-tiempos-de-cambio-claves-para-brillar-en-2024/</guid><description>Recientemente fui invitado al podcast Tech from the trenches, en el que tuve la oportunidad de hablar sobre cómo pueden los desarrolladores adaptarse eficazmente a los cambios actuales, respondiendo a preguntas como:
¿Cómo pueden los desarrolladores adaptarse eficazmente a los cambios actuales? ¿Cómo nos podemos convertir en “profesionales de alto valor”? ¿Cuáles son algunas acciones específicas que los desarrolladores podemos tomar para empoderarnos y liderar nuestra propia carrera profesional?</description></item><item><title>Aceleradora de Talento: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/7uuzrv3umqhklplreqgt/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/7uuzrv3umqhklplreqgt/</guid><description/></item><item><title>Aceleradora de Talento: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/cxes3gayujl3msye3vfk/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/cxes3gayujl3msye3vfk/</guid><description/></item><item><title>Aceleradora de Talento: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/ntgpht2e65ashwfj823x/</link><pubDate>Thu, 07 Mar 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/ntgpht2e65ashwfj823x/</guid><description/></item><item><title>Las 10+1 claves para hacer que tu carrera como desarrollador despegue en 2024</title><link>https://www.exeal.com/descarga-guia/</link><pubDate>Mon, 04 Mar 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/descarga-guia/</guid><description/></item><item><title>¿De verdad pair programming nos hace más productivos?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2024/02/de-verdad-pair-programming-nos-hace-mas-productivos/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2024/02/de-verdad-pair-programming-nos-hace-mas-productivos/</guid><description>Si nunca has trabajado en pair programming, te pongo al día rápidamente: se trata de una práctica en la que dos desarrolladores trabajan juntos en una única tarea, usando un único ordenador.
Lo primero que se le viene a la mente a la gente que nunca ha trabajado con el pair programming es siempre lo mismo: ¿Cómo va a ser más productivo dos personas trabajando en un sólo ordenador en una única tarea, cuando podrían estar cada uno con una tarea diferente y sacaríamos el doble de trabajo en el mismo tiempo?</description></item><item><title>Factorial Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/factorial-kata/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/factorial-kata/</guid><description>Tu tarea El factorial de un número natural, también notado como n!, se define como:
0! = 1 n! = n x (n-1) x (n-2) x &amp;hellip; x 1 Escribe una función que tome un número entero y devuelva su factorial.</description></item><item><title>Fibonacci Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/fibonacci-kata/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/fibonacci-kata/</guid><description>Tu tarea La secuencia de Fibonacci se define como:
fib(0) = 0 fib(1) = 1 fib(n) = fib(n-1) + fib(n-2) para n&amp;gt;=2 Escribe una función para generar el número Fibonacci para la posición n.
Ejemplo:
int Fibonacci(int n)
Los primeros números Fibonacci en la secuencia son: 0, 1, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 21, 34.</description></item><item><title>Password Input Field Validation Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/password-input-field-validation-kata/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/password-input-field-validation-kata/</guid><description>Crea una función que pueda ser utilizada como validador para el campo de contraseña de un formulario de registro de usuario. La función de validación toma una cadena como entrada y devuelve un resultado de validación. El resultado de validación debe contener un booleano que indique si la contraseña es válida o no, y también un campo con los posibles errores de validación.
Requisitos:
La contraseña debe tener al menos 8 caracteres de longitud.</description></item><item><title>Point of Sale Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/point-of-sale-kata/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/point-of-sale-kata/</guid><description>Tu tarea Crea una aplicación sencilla para escanear códigos de barras y vender productos.
Requisitos:
El código de barras 12345 debe mostrar el precio $7.25. El código de barras 23456 debe mostrar el precio $12.50. El código de barras 99999 debe mostrar &amp;quot;Error: código de barras no encontrado&amp;quot;. Un código de barras vacío debe mostrar &amp;quot;Error: código de barras vacío&amp;quot;. Introduce un concepto de comando total donde sea posible escanear múltiples productos.</description></item><item><title>Roman Numerals Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/roman-numerals-kata/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/roman-numerals-kata/</guid><description>Los romanos fueron un grupo ingenioso. Conquistaron la mayor parte de Europa y la gobernaron durante cientos de años. Inventaron el concreto, las carreteras rectas e incluso los bikinis. Sin embargo, una cosa que nunca descubrieron fue el número cero. Esto hizo que escribir y fechar extensas historias de sus hazañas fuera un poco más desafiante, pero el sistema de números que idearon aún se usa hoy en día. Por ejemplo, la BBC utiliza números romanos para fechar sus programas.</description></item><item><title>Search Functionality Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/search-functionality-kata/</link><pubDate>Sat, 24 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/search-functionality-kata/</guid><description>Implementa una funcionalidad de búsqueda de ciudades. La función toma una cadena (texto de búsqueda) como entrada y devuelve las ciudades encontradas que corresponden al texto de búsqueda.
Prerrequisitos Crea una colección de cadenas que actuarán como una base de datos para los nombres de ciudades.
Nombres de ciudades: París, Budapest, Skopje, Róterdam, Valencia, Vancouver, Ámsterdam, Viena, Sídney, Ciudad de Nueva York, Londres, Bangkok, Hong Kong, Dubái, Roma, Estambul Requisitos Si el texto de búsqueda tiene menos de 2 caracteres, entonces debería devolver ningún resultado.</description></item><item><title>Lift Pass Pricing Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/lift-pass-pricing-kata/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/lift-pass-pricing-kata/</guid><description>Tu tarea Esta aplicación resuelve el problema de calcular el precio de los forfaits, es decir, los pases para acceder a esquiar. Existe una lógica intrincada vinculada al tipo de forfait que deseas, tu edad y la fecha específica en la que te gustaría esquiar.
Se pide implementar una nueva funcionalidad: poder obtener el precio de varios forfaits, no solo uno.
Actualmente, el precio de un solo forfait está implementado; desafortunadamente, el código tal como está diseñado no es reutilizable.</description></item><item><title>Bootcamp de Buenas Prácticas de Desarrollo: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/09l86eigc58oiu9nquas/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/09l86eigc58oiu9nquas/</guid><description/></item><item><title>Bootcamp de Buenas Prácticas de Desarrollo: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/14djup94zswwmooueg6r/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/14djup94zswwmooueg6r/</guid><description/></item><item><title>Bootcamp de Buenas Prácticas de Desarrollo: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/3z9xlmr7fn3qrw24lzec/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/3z9xlmr7fn3qrw24lzec/</guid><description/></item><item><title>Bootcamp de Buenas Prácticas de Desarrollo: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/s7djbwdbj12xsz7s5crr/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/s7djbwdbj12xsz7s5crr/</guid><description/></item><item><title>Bootcamp de Buenas Prácticas de Desarrollo: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/yvwyrxj3vcbtyr93rp0d/</link><pubDate>Fri, 23 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/yvwyrxj3vcbtyr93rp0d/</guid><description/></item><item><title>Aceleradora de Talento: Certificado del curso</title><link>https://www.exeal.com/certificate/yqhxz002na783yxneu4r/</link><pubDate>Wed, 21 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/certificate/yqhxz002na783yxneu4r/</guid><description/></item><item><title>Las 10+1 claves para hacer que tu carrera como desarrollador despegue en 2024</title><link>https://www.exeal.com/las-10-claves-para-despegar-tu-carrera-como-desarrollador-en-2024/</link><pubDate>Tue, 13 Feb 2024 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/las-10-claves-para-despegar-tu-carrera-como-desarrollador-en-2024/</guid><description/></item><item><title>No aprendas principios SOLID</title><link>https://www.exeal.com/blog/2024/02/no-aprendas-principios-solid/</link><pubDate>Sun, 11 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2024/02/no-aprendas-principios-solid/</guid><description>Los principios SOLID son considerados por mucha gente la quintaesencia del buen diseño de software. Llega un momento en la carrera de todo desarrollador que, harto de sufrir por tener que mantener código espaguetti cada día, descubre SOLID y, cegado por el despecho y la ira hacia el código legacy, intenta aplicar SOLID a rajatabla.
Sin embargo, los principios SOLID esconden una trampa muy peligrosa: una en la que no caemos hasta que hemos aplicado SOLID lo suficiente como para darnos cuenta de que, en el mejor de los casos, nos hace perder el tiempo con discusiones infructíferas y, en el peor, puede convertir una base de código en un lugar más infernal aún en el que trabajar.</description></item><item><title>Parrot Refactoring Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/parrot-refactoring-kata/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/parrot-refactoring-kata/</guid><description>Tu tarea ¿Puedes detectar algún &amp;ldquo;code smell&amp;rdquo; en este código? Te daré una pista, el problema más evidente se engloba dentro de la categoría de Object orientation abusers.
Cómo resolverla Descarga el código inicial aquí, y elige el lenguaje en el que desees resolver la kata: https://github.com/emilybache/Parrot-Refactoring-Kata
Refactoriza el código aplicando los movimientos de la receta &amp;ldquo;Reemplazar condicional con polimorfismo&amp;rdquo;, dando pequeños pasos, y ejecutando los tests con frecuencia. Intenta no modificar el código de producción y el código de tests a la vez y, sobre todo, mantener los tests en verde en todo momento.</description></item><item><title>Los 5 requisitos esenciales para implementar Integración Continua</title><link>https://www.exeal.com/blog/2024/02/requisitos-esenciales-integracion-continua/</link><pubDate>Fri, 02 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2024/02/requisitos-esenciales-integracion-continua/</guid><description>La Integración Continua es una práctica fundamental para garantizar la entrega de software en cualquier momento. Sin embargo, para aprovechar al máximo sus beneficios, es crucial cumplir con ciertos requisitos mínimos que proporcionarán una base sólida. A continuación, desglosamos los elementos esenciales que conforman estos requisitos.
1. Integración diaria en la rama principal La integración de código en la rama principal (main o master) debe ocurrir al menos una vez al día.</description></item><item><title>Entregar código a diario: Continuous Integration y Continuous Delivery</title><link>https://www.exeal.com/blog/2024/02/entregar-codigo-a-diario-continuous-integration-y-continuous-delivery/</link><pubDate>Thu, 01 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2024/02/entregar-codigo-a-diario-continuous-integration-y-continuous-delivery/</guid><description>En el mundo del desarrollo de software, la capacidad de integrar y desplegar código de manera eficiente y segura es crucial. Esta práctica no solo mejora la calidad del producto final, sino que también optimiza el proceso de desarrollo. En este post, exploraremos cómo lograr integraciones y despliegues diarios seguros, profundizando en los conceptos de Integración Continua (CI) y Entrega Continua (CD), sus diferencias y objetivos.
Integración y despliegue diario: ¿Cómo conseguirlo?</description></item><item><title>Cuándo es recomendable y cuándo no usar TDD</title><link>https://www.exeal.com/blog/2024/01/cuando-es-recomendable-y-cuando-no-usar-tdd/</link><pubDate>Wed, 31 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2024/01/cuando-es-recomendable-y-cuando-no-usar-tdd/</guid><description>En el mundo del desarrollo de software, la adopción de prácticas como Test-driven development (Desarrollo dirigido por pruebas, o TDD) ha generado debates fervientes sobre su aplicabilidad universal. La premisa de alcanzar un 100% de cobertura de pruebas puede resultar atractiva, pero es crucial comprender que TDD es una herramienta, no una panacea. Aprender a discernir cuándo utilizarla de manera efectiva es fundamental para el éxito de un proyecto.
Enfoque en el dominio Uno de los principios clave al decidir cuándo emplear TDD es evaluar la proximidad al dominio de la aplicación.</description></item><item><title>Bank Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/bank-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/bank-kata/</guid><description>Tu tarea Implementar un servicio para gestionar transacciones de una cuenta bancaria, así como imprimir el extracto bancario. Dicho servicio debe respetar la siguiente interfaz:
interface AccountService { void deposit(int amount) void withdraw(int amount) void printStatement() } Asumimos que el método printStatement() imprime el extracto bancario a través de la consola o salida estándar.
Por simplicidad, usaremos int para representar las cantidades monetarias (aunque sabemos que esto no es una buena práctica en sistemas productivos).</description></item><item><title>Fizz Buzz Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/fizz-buzz-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/fizz-buzz-kata/</guid><description>Tu tarea Escribe una función FizzBuzz(number): string que reciba un número natural, y devuelva un string conforme a las siguientes reglas:
Normalmente, devuelve la representación como string del número. Para los múltiplos de tres, devuelve Fizz en lugar del número. Para los múltiplos de cinco, imprime Buzz en lugar del número. Para los números que son múltiplos de tres y cinco, devuelve FizzBuzz en lugar del número. Cómo resolverla Este es un ejercicio para practicar los fundamentos de test-driven development (TDD).</description></item><item><title>Game Of Life Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/game-of-life-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/game-of-life-kata/</guid><description>Tu tarea Esta kata trata sobre calcular la siguiente generación del Juego de la Vida de Conway, dado cualquier posición inicial. Consulta http://en.wikipedia.org/wiki/Conway%27s_Game_of_Life para conocer más sobre este famoso problema.
Comienzas con una cuadrícula bidimensional de celdas, donde cada celda está viva o muerta. En esta versión del problema, la cuadrícula es finita y no puede haber vida más allá de los bordes. Al calcular la próxima generación de la cuadrícula, sigue estas reglas:</description></item><item><title>Leap Year Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/leap-year-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/leap-year-kata/</guid><description>Tu tarea Escribir una función que determine si un año dado es bisiesto o no, de acuerdo con las siguientes reglas.
Todos los años divisibles por 400 SON años bisiestos (por lo tanto, por ejemplo, el año 2000 fue de hecho un año bisiesto). Todos los años divisibles por 100 pero no por 400 NO SON años bisiestos (por lo tanto, por ejemplo, 1700, 1800 y 1900 NO fueron años bisiestos, NI lo será el año 2100).</description></item><item><title>Mars Rover Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/mars-rover-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/mars-rover-kata/</guid><description>Tu tarea Formas parte del equipo que explora Marte enviando vehículos controlados de forma remota a la superficie del planeta. Desarrolla una API que traduzca las instrucciones enviadas desde la Tierra a comandos que el rover pueda entender.
Requisitos Se te proporciona el punto de inicio inicial (x, y) de un rover y la dirección (N, S, E, W) en la que está orientado. El rover recibe una matriz de caracteres con comandos.</description></item><item><title>Ohce Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/ohce-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/ohce-kata/</guid><description>Tu tarea ohce es una aplicación de consola que reproduce al revés lo que ingreses a través de la consola.
Aunque parezca una aplicación tonta, ohce hace algunas cosas más:
Cuando inicias ohce, te saluda de manera diferente según la hora actual, pero solo en español: Entre las 20 y las 6 horas, ohce te saludará diciendo: ¡Buenas noches &amp;lt;tu nombre&amp;gt;! Entre las 6 y las 12 horas, ohce te saludará diciendo: ¡Buenos días &amp;lt;tu nombre&amp;gt;!</description></item><item><title>Snake And Ladders Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</guid><description>Snakes and Ladders (Serpientes y Escaleras) es un antiguo juego de mesa indio considerado hoy en día un clásico mundial. Se juega entre dos o más jugadores en un tablero de juego que tiene cuadrados numerados y enrejados. En el tablero se representan varias &amp;ldquo;escaleras&amp;rdquo; y &amp;ldquo;serpientes&amp;rdquo;, cada una conectando dos cuadrados específicos del tablero. (Fuente: Wikipedia)
Tu tarea Tu tarea es crear una clase simple llamada SnakesLadders. Los casos de prueba llamarán al método play(die1: number, die2: number): string independientemente del estado del juego o del turno del jugador.</description></item><item><title>String Calculator Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/string-calculator-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/string-calculator-kata/</guid><description>Este es un ejercicio incremental para simular una situación empresarial real: avanza paso a paso en orden, pero no leas el siguiente requisito antes de haber terminado el actual.
Paso 1 Crea una calculadora simple de cadenas con una firma de método:
int Add(string numbers) El método puede recibir hasta dos números, separados por comas, y devolverá su suma.
Por ejemplo:
Para las entradas &amp;quot;&amp;quot; o &amp;ldquo;1&amp;rdquo; o &amp;ldquo;1,2&amp;rdquo;. Para una cadena vacía, devolverá 0.</description></item><item><title>Tennis Score Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/tennis-score-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/tennis-score-kata/</guid><description>Tu tarea Esta Kata trata de implementar las reglas de puntuación de un juego de tenis. El sistema de puntuación es bastante simple:
Cada jugador puede tener cualquiera de estos puntos en un juego: &amp;ldquo;love&amp;rdquo; (0), &amp;ldquo;15&amp;rdquo;, &amp;ldquo;30&amp;rdquo;, &amp;ldquo;40&amp;rdquo;. Si tienes 40 y ganas el punto, ganas el juego, sin embargo, hay reglas especiales. Si ambos tienen 40, los jugadores están en &amp;ldquo;deuce&amp;rdquo; (iguales). Si el juego está en &amp;ldquo;deuce&amp;rdquo; (iguales), el ganador de un punto obtendrá ventaja.</description></item><item><title>Tic Tac Toe Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/tic-tac-toe-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/tic-tac-toe-kata/</guid><description>Tu tarea Implementar el clásico juego tres en raya, en el que dos jugadores X y O marcan alternadamente los espacios de un tablero de 3x3. El primer jugador que haga 3 en raya gana la partida.
Las reglas del juego son las siguientes:
El juego termina cuando todos los campos están ocupados. El juego termina cuando todos los campos en una columna son ocupados por un jugador. El juego termina cuando todos los campos en una fila son ocupados por un jugador.</description></item><item><title>Trip Service Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/trip-service-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/trip-service-kata/</guid><description>Tu tarea El código de inicio de esta kata consiste en un servicio (TripService) que no está testeado. El código contiene dos dependencias que evitan que añadamos tests correctamente.
Nuestras tareas con este código son:
Desacoplar las dependencias que impiden cubrir el código con tests. Añadir tests de caracterización para todos los casos necesarios. Refactorizar el código resultante para mejorar la legibilidad. Reglas:
No podemos cambiar ningún código existente si no está cubierto por tests.</description></item><item><title>La base de la integración continua: los micro-commits</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/12/la-base-de-la-integracion-continua-los-micro-commits/</link><pubDate>Fri, 15 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/12/la-base-de-la-integracion-continua-los-micro-commits/</guid><description>Quizá te sorprenda (a mí me sorprendió cuando empecé a ayudar a otros equipos como coach), pero la mayoría de desarrolladores commitean código al control de versiones apenas entre 2 o 3 veces por semana.
Esto les limita la frecuencia con la que pueden entregar código funcionando a producción.
Cuando nuestro objetivo es incrementar la frecuencia de entrega de valor, y por tanto practicar trunk-based development, continuous integration y continuous delivery, buscamos justo lo contrario: acelerar la frecuencia con la que commiteamos, tanto como sea posible.</description></item><item><title>La deuda técnica buena</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/11/la-deuda-tecnica-buena/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/11/la-deuda-tecnica-buena/</guid><description>No toda la deuda técnica es mala.
Existe la concepción extendida (y errónea, por cierto) de que la deuda técnica es el resultado de no tener calidad, o de hacer ñapas de diseño.
Pero no tiene nada que ver con esto.
La deuda técnica es una decisión consciente, y una muy importante a nivel estratégico en un proyecto.
En el mundo de la inversión, en el que está inspirado el concepto de deuda técnica, se habla mucho de la deuda buena y la deuda mala.</description></item><item><title>Checklist para el alto rendimiento de equipos de desarrollo ágiles</title><link>https://www.exeal.com/checklist-equipos-de-alto-rendimiento/descargar/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/checklist-equipos-de-alto-rendimiento/descargar/</guid><description/></item><item><title>Práctica deliberada: una forma alternativa de aprender TDD</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/practica-deliberada-y-tdd/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/practica-deliberada-y-tdd/</guid><description>¿Alguna vez te has estancado practicando TDD, refactoring, diseño de software o cualquier otra habilidad relacionada con la programación?
¿Sientes que te has quedado sin katas de resolver, y que las que hay son demasiado sencillas?
Quizá es que estés practicando con el enfoque erróneo.
Para extraer el máximo partido de practicar con katas, tenemos que emplear una técnica de práctica muy concreta: la práctica deliberada.
¿Qué es la práctica deliberada?</description></item><item><title>Cómo escribir el primer test usando TDD</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-escribir-el-primer-test-usando-tdd/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-escribir-el-primer-test-usando-tdd/</guid><description>El primer test es uno de los pasos más importantes cuando desarrollamos TDD. Es el que va a determinar si construimos nuestra solución sobre unos cimientos sólidos o nos vamos a complicar la vida innecesariamente.
Hay tres cosas principales que yo le pido a mi primer test:
La primera, que ponga sobre la mesa los elementos más importantes que van a entrar en juego, o las entradas y salidas del sistema (a.</description></item><item><title>¿Quién debería escribir las historias de usuario?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/quien-deberia-escribir-las-historias-de-usuario/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/quien-deberia-escribir-las-historias-de-usuario/</guid><description>¿Quién escribe las historias de usuario? ¿El Product Owner? ¿El Product Manager? ¿El propio equipo?
Es una pregunta que sale de forma recurrente en los equipos. En la mayoría, es algo que hace el Product Owner. Es la única perspectiva que los desarrolladores tienen sobre &amp;ldquo;lo que pide&amp;rdquo; el cliente. Un documento de requisitos escrito por un proxy de un proxy del cliente, con el que jugamos al teléfono roto.</description></item><item><title>Cómo dividir los requisitos para entregar valor de forma continua: Vertical Slicing</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-dividir-los-requisitos-para-entregar-valor-de-forma-continua-vertical-slicing/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-dividir-los-requisitos-para-entregar-valor-de-forma-continua-vertical-slicing/</guid><description>Cuando trabajamos en un proyecto software de cierto tamaño, tenemos que dividir (hacer slicing, o &amp;ldquo;loncheado&amp;rdquo;) los requisitos más grandes en tareas más pequeñas y abordables.
Existen dos formas de hacer esta división: slicing horizontal y vertical.
Cuando hacemos horizontal slicing, dividimos por un criterio técnico (normalmente capas). Hacemos una tarea para el front, otra para el back, otra para la base de datos, etc.
Este enfoque nos plantea 2 problemas</description></item><item><title>Slack: cómo ganar predictibilidad, agilidad y construir un ritmo sostenible</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</guid><description>Una historia de … ¿mensajería? Permíteme que te presente al equipo de Messaging de la empresa Drocsid Inc. El equipo de Messaging viene arrastrando un problema durante los últimos meses: en las últimas iteraciones de producto vienen sistemáticamente fallando al entregar todas las historias con las que se comprometieron al principio de la iteración. En cada sprint review se repite la misma situación: el equipo excusándose en que los inconvenientes del business as usual (esas tareas operativas que no podemos evitar, como resolver incidencias, dar soporte, despliegues, etc.</description></item><item><title>Prepara tu código para lo que venga con Reflective Design</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/08/reflective-design/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:07:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/08/reflective-design/</guid><description>¿Por qué los proyectos greenfield acaban convirtiéndose poco a poco en código legacy, difícil de extender y mantener?
En un anterior post comentábamos que existen fuerzas, como los requisitos cambiantes, los deadlines, o la naturaleza social del desarrollo de software, que hace que el código de nuestros proyectos poco a poco se vaya deteriorando si no hacemos nada al respecto. Por tanto, como desarrolladores debemos ejercer fuerzas opuestas para contrarrestar este efecto.</description></item><item><title>Training de Refactorización hacia Domain-Driven Design</title><link>https://www.exeal.com/cursos/master-arquitecto/programa/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 15:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/master-arquitecto/programa/</guid><description/></item><item><title>Los principios FIRST</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/08/first/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/08/first/</guid><description>Los principios FIRST FIRST es el acrónimo de las cinco características que deben tener nuestros tests unitarios para ser considerados tests de calidad:
Fast (rápido) Independent (independiente) Repeatable (repetible) Self-validating (auto evaluable) Timely (oportuno) Fast (rápido) Una de las ventajas que nos ofrecen los test unitarios es la posibilidad de ejecutar un gran número de tests en cuestión de segundos. Todas las pruebas de nuestro proyecto, o al menos las relacionadas con el código, que estemos desarrollando deberían poder ejecutarse en un abrir y cerrar de ojos.</description></item><item><title>Transformation Priority Premise</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/08/transformation-priority-premise/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/08/transformation-priority-premise/</guid><description>El tio bob lleva muchos años diciendo que mientras las pruebas son más específicas, el código se hace más genérico. Y es que de tanto refactorizar, de tanto modificar el código con esas pequeñas mejoras de estructura sin cambiar su comportamiento exterior, van ocurriendo transformaciones en el código de producción que parecen seguir un cierto camino ordenado.
Esto parece generar una lista de transformaciones ordenada que nos puede servir de guía para alcanzar una implementación más genérica.</description></item><item><title>El rol de technical coach: ¿podría ser para mí?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</guid><description>Cómo y por qué acabé siendo technical coach Hace tres meses comencé una nueva aventura profesional en Exeal (una empresa que se dedica a mejorar las habilidades de los equipos que desarrollan software). Buscaban a alguien que quisiera ejercer el rol de technical coach. Aunque en ese momento yo no estaba buscando un cambio y no tenía ninguna experencia formal en el puesto, no pude resistirme por dos motivos principalmente:</description></item><item><title>Cómo lograr la excelencia técnica y el alto rendimiento del equipo en 3 meses</title><link>https://www.exeal.com/casos-de-exito/we-are-bab/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 06:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/casos-de-exito/we-are-bab/</guid><description/></item><item><title>Mob programming</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/mob-programming/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/mob-programming/</guid><description>Mob programming ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach en Exeal, y en esta oportunidad me gustaría explicarles brevemente como funciona esta dinámica que llevamos a diario en Exeal
Desde mi punto de vista, Mob Programming es una de las mejores prácticas que debe tener cualquier desarrollador de software dentro de su toolkit; no solo por los resultados evidentes de esta dinámica, como el conocimiento colectivo y la calidad de código que aportamos al momento de realizarlo, sino porque además nos enseña implícitamente a escuchar, hablar y respetar a nuestros compañeros de equipo.</description></item><item><title>Characterization Tests</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/characterization-test/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/characterization-test/</guid><description>Characterization Tests ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach en Exeal, y hoy me gustaría intentar explicarles para qué sirven los tests de caracterización.
¿Qué son? &amp;hellip; Cuando trabajamos con código legacy, los tests de caracterización pueden ser una excelente herramienta para afrontar futuros refactors, ya que son tests automatizados que permiten tener un respaldo al momento de querer refactorizar un determinado componente de nuestra aplicación.</description></item><item><title>De new hire a senior en 3 meses sin alterar la productividad de los equipos</title><link>https://www.exeal.com/casos-de-exito/domingo-alonso-group/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/casos-de-exito/domingo-alonso-group/</guid><description/></item><item><title>Strangler fig pattern</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/stringler-fig-pattern/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/stringler-fig-pattern/</guid><description>Mi primer blog ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach de Exeal, y hoy vengo a comentarles nuestra experiencia aplicando Strangler fig pattern.
Antes de comenzar &amp;hellip; Me gustaría explicarles brevemente en qué consiste esta técnica de refactoring. Strangler fig pattern es un técnica que nos permitirá migrar nuestro actual software a otro anteponiendo un proxy que nos ayudará a migrar poco a poco nuestro código obsoleto a nuestro nuevo software.</description></item><item><title>Extreme Programming / Technical Coach</title><link>https://www.exeal.com/jobs/extreme-programming-coach/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/jobs/extreme-programming-coach/</guid><description>¿Eres un desarrollador de software apasionado por las buenas prácticas, la mejora y el aprendizaje continuos? ¿Te encanta usar tu experiencia como ingeniero para hacer crecer a tus compañeros y equipo como profesionales? ¿Te fastidia poder dedicar poco tiempo a la formación y el desarrollo profesional?
¿Y si te dijera que existe un sitio donde puedes hacer de esta pasión un trabajo a tiempo completo? Pues sí, ese sitio existe, y se llama Exeal, un proyecto nacido para que podamos dedicar el 100% de nuestro tiempo a lo que más nos gusta: ayudar a equipos a mejorar su forma de desarrollar software mediante la formación y el acompañamiento.</description></item><item><title>Hábitos de productividad como programadores</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</guid><description>En el anterior post de esta serie sobre cómo evitar que el código greenfield se convierta en legacy, hablábamos de que una de las áreas en las que podíamos trabajar era en mejorar nuestras competencias y habilidades como desarrolladores para ser más productivo.
En mi experiencia haciendo coaching a equipos, uno de los primeros grandes saltos cualitativos para la mayoría de ellos es aprender a usar correctamente las herramientas de nuestro día a día.</description></item><item><title>Logs 101</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/04/logs-101/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/04/logs-101/</guid><description>Recientemente en el equipo con el que trabajo, hemos tenido varias incidencias que han sido bastante difíciles de depurar. Los principales motivos son los siguientes:
No hay logs Los logs que hay no son útiles A raíz de esto preparé una learning hour sobre el tema, cuyo contenido ha acabado convirtiéndose en este post. Vamos a revisitar conceptos basicos de logging, explicar los factores necesarios para que los logs sean útiles, y aclarar algunos conceptos erróneos.</description></item><item><title>¿Por qué el código degenera?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/03/por-que-el-codigo-degenera/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/03/por-que-el-codigo-degenera/</guid><description>En mi training sobre código legacy, suelo empezar preguntando a la gente que “qué es lo que caracteriza un código legacy”, y hay una constante que siempre sale en todos los equipos: el código legacy da miedo, porque tocarlo supone un riesgo. Riesgo de romper algo que antes funcionaba, que está dando dinero, que está pagando las facturas… y deje de funcionar.
Existe una concepción negativa sobre el código legacy: como desarrolladores, tendemos a evitar este tipo de proyectos.</description></item><item><title>#4: Ritmo sostenible y código legacy</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/02/podcast-episodio-4-ritmo-sostenible-y-codigo-legacy/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/02/podcast-episodio-4-ritmo-sostenible-y-codigo-legacy/</guid><description>En el episodio de hoy, aparcamos el formato tradicional de invitados para escuchar un fragmento de una interesantísima discusión surgida durante uno de los trainings sobre Legacy Code de Exeal. ¿Qué cualidades definen la naturaleza del código legacy? ¿Qué factores hacen que un código greenfield se convierta en legacy? ¿Qué podemos hacer nosotros como desarrolladores para ponerles freno?</description></item><item><title>Curso de diseño de software orientado a objetos</title><link>https://www.exeal.com/cursos/pilares-del-software/programa/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 13:04:23 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/pilares-del-software/programa/</guid><description/></item><item><title>#3: Startup y freelancing</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/10/podcast-episodio-3-startup-y-freelancing/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 09:24:51 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/10/podcast-episodio-3-startup-y-freelancing/</guid><description>En el episodio de hoy nos sumergimos de lleno en el trepidante mundo Startup de la mano de Iván Ruiz, desarrollador de software freelance y CTO en la startup Nannyfy. Iván, que también tiene su carrera en empresas grandes, nos explicará de primera mano las diferencias clave de estos dos mundos, y cantidad de historias extraídas directamente de las trincheras.</description></item><item><title>Curso de desarrollo de aplicaciones con contenedores</title><link>https://www.exeal.com/cursos/lider-desarrollador/programa/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:24:11 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/lider-desarrollador/programa/</guid><description/></item><item><title>Reconciliando a producto y tecnología</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</guid><description>Uno de los problemas que más a menudo se puede encontrar en casi cualquier compañía de producto tecnológico es: cómo encajar las prioridades de producto, es decir, el desarrollo de nuevas funcionalidades, corregir fallos, etc., con las prioridades tecnológicas, es decir, requisitos no funcionales, modernización de la tecnología, mantenimiento, optimización, etc. En este artículo pretendo explorar este conflicto y exponer patrones y antipatrones basados en mi experiencia como desarrollador y technical coach (por lo cual aviso de que el artículo puede ser algo opinionated).</description></item><item><title>Curso de Test Driven Development</title><link>https://www.exeal.com/cursos/a-prueba-de-fallos/programa/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/a-prueba-de-fallos/programa/</guid><description/></item><item><title>Curso de Test Driven Development</title><link>https://www.exeal.com/cursos/de-idea-a-produccion/programa/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/de-idea-a-produccion/programa/</guid><description/></item><item><title>Formación y coaching para desarrolladores</title><link>https://www.exeal.com/contacto/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/contacto/</guid><description/></item><item><title>Suscribete a nuestra newsletter</title><link>https://www.exeal.com/lista-de-correo/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/lista-de-correo/</guid><description/></item><item><title>Legacy Code Training</title><link>https://www.exeal.com/cursos/legacy-code/programa/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/legacy-code/programa/</guid><description/></item><item><title>Gestiona los errores de tus APIs web como un pro</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/gestiona-los-errores-de-tus-apis-web-como-un-pro/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/gestiona-los-errores-de-tus-apis-web-como-un-pro/</guid><description>&lt;p>La gestión de errores en APIs web es un punto clave a la hora de diseñar nuestra API y &lt;strong>darle un punto de calidad de vida a los usuarios de la misma&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Estandarizar la arquitectura: ¿buena o mala idea?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</guid><description>&lt;p>Reciéntemente en el equipo con el que trabajo actualmente, tuvimos una interesante discusión de diseño de una de nuestras APIs web.&lt;/p></description></item><item><title>Gracias</title><link>https://www.exeal.com/gracias/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/gracias/</guid><description/></item><item><title>Términos y condiciones del Legacy Code Training</title><link>https://www.exeal.com/legacy/terminos-y-condiciones/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legacy/terminos-y-condiciones/</guid><description>Términos y condiciones Preámbulo Estos términos y condiciones (en lo sucesivo, el “contrato”) son aplicables a los alumnos que contraten servicios de formación (en lo sucesivo el “curso” o los “cursos”) con Pedro Pardal Jimena. Al realizar una matrícula para cualquier curso estarás de acuerdo con estos términos y condiciones. Los términos “Exeal”, “nosotros” o “nuestro” hacen referencia al formador, Pedro Pardal Jimena. Los términos “alumno” o “del alumno” hacen referencia al cliente inscrito en cualquiera de los cursos.</description></item><item><title>#2: Historia de una transformación cultural</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</guid><description>En el episodio de hoy, los compañeros de la empresa Voxel Group, de Barcelona, nos cuentan cómo han sido impulsores de una transformación cultural hacia una cultura de aprendizaje continuo, y han diseñado y ejecutado una estrategia de formación para todos los miembros del departamento de IT. Josep, Beth, Xavi, Meri, Vicenç y Ramón nos cuentan cómo lo están haciendo, y todos los retos a los que se han enfrentado y continúan enfrentándose, cómo viven el proceso en el día a día, desde dentro, tanto a nivel profesional, como personal.</description></item><item><title>#1: Consultoría de software en Alemania</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</guid><description>En nuestro primer episodio, aprenderemos de la mano de nuestro invitado Federico Sörenson acerca del mundo de la consultoría de software, especialmente en Alemania, donde Federico ha desarrollado la totalidad de su carrera profesional. Descubriremos qué hay de cierto en los &amp;ldquo;típicos tópicos&amp;rdquo; de la cultura alemana, cómo afectan a los equipos de IT, por qué valores se rigen las relaciones empresariales, a la par que conocemos más cómo es el día a día de un ingeniero de software fuera de nuestras fronteras.</description></item><item><title>Aviso legal</title><link>https://www.exeal.com/legal/legal-notice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legal/legal-notice/</guid><description>Aviso legal En cumplimiento con el deber de información recogido en artículo 10 de la Ley 34 / 2002, de 11 de julio, de Servicios de la Sociedad de la Información y del Comercio Electrónico (LSSICE), el propietario de la web , le informa de lo siguiente:
Denominación social: EXEAL SOLUTIONS, S.L. NIF: B06912513 Domicilio: C/ Málaga Vírgen, 4 – 29720 Rincón de la Victoria (Málaga) Con los límites establecidos en la ley, EXEAL SOLUTIONS, S.</description></item><item><title>Código de conducta de los eventos para la comunidad organizados por Exeal</title><link>https://www.exeal.com/eventos/codigo-de-conducta/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/eventos/codigo-de-conducta/</guid><description>Código de conducta de los eventos para la comunidad organizados por Exeal Se requiere que todos los asistentes, ponentes, patrocinadores y voluntarios de nuestro evento acepten el siguiente código de conducta. Los organizadores harán cumplir este código a lo largo del evento. Esperamos la colaboración de todos los participantes para ayudar a asegurar un ambiente seguro para todos.
La versión rápida Nuestro evento se dedica a ofrecer una experiencia libre de abusos para todos, independientemente de su género, orientación sexual, discapacidad, apariencia física, talla, raza o religión.</description></item><item><title>Política de cookies</title><link>https://www.exeal.com/legal/cookie-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legal/cookie-policy/</guid><description>Política de cookies EXEAL SOLUTIONS, S.L. informa acerca del uso de las cookies en su página web: https://www.exeal.com
¿Qué son las cookies? Las cookies son archivos que se pueden descargar en su equipo a través de las páginas web. Son herramientas que tienen un papel esencial para la prestación de numerosos servicios de la sociedad de la información. Entre otros, permiten a una página web almacenar y recuperar información sobre los hábitos de navegación de un usuario o de su equipo y, dependiendo de la información obtenida, se pueden utilizar para reconocer al usuario y mejorar el servicio ofrecido.</description></item><item><title>Política de privacidad</title><link>https://www.exeal.com/legal/privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legal/privacy-policy/</guid><description>Política de privacidad Protección de datos de carácter personal según el RGPD EXEAL SOLUTIONS, S.L., en aplicación de la normativa vigente en materia de protección de datos de carácter personal, informa que los datos personales que se recogen a través de los formularios del Sitio web: https://www.exeal.com, se incluyen en los ficheros automatizados específicos de usuarios de los servicios de EXEAL SOLUTIONS, S.L.
La recogida y tratamiento automatizado de los datos de carácter personal tiene como finalidad el mantenimiento de la relación comercial y el desempeño de tareas de información, formación, asesoramiento y otras actividades propias de Exeal Solutions, S.</description></item></channel></rss>