<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Bootcamp de buenas prácticas de desarrollo de software on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/</link><description>Recent content in Bootcamp de buenas prácticas de desarrollo de software on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Checklist para el alto rendimiento de equipos de desarrollo ágiles</title><link>https://www.exeal.com/checklist-equipos-de-alto-rendimiento/descargar/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/checklist-equipos-de-alto-rendimiento/descargar/</guid><description/></item><item><title>Práctica deliberada: una forma alternativa de aprender TDD</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/practica-deliberada-y-tdd/</link><pubDate>Tue, 31 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/practica-deliberada-y-tdd/</guid><description>¿Alguna vez te has estancado practicando TDD, refactoring, diseño de software o cualquier otra habilidad relacionada con la programación?
¿Sientes que te has quedado sin katas de resolver, y que las que hay son demasiado sencillas?
Quizá es que estés practicando con el enfoque erróneo.
Para extraer el máximo partido de practicar con katas, tenemos que emplear una técnica de práctica muy concreta: la práctica deliberada.
¿Qué es la práctica deliberada?</description></item><item><title>Cómo escribir el primer test usando TDD</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-escribir-el-primer-test-usando-tdd/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-escribir-el-primer-test-usando-tdd/</guid><description>El primer test es uno de los pasos más importantes cuando desarrollamos TDD. Es el que va a determinar si construimos nuestra solución sobre unos cimientos sólidos o nos vamos a complicar la vida innecesariamente.
Hay tres cosas principales que yo le pido a mi primer test:
La primera, que ponga sobre la mesa los elementos más importantes que van a entrar en juego, o las entradas y salidas del sistema (a.</description></item><item><title>¿Quién debería escribir las historias de usuario?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/quien-deberia-escribir-las-historias-de-usuario/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/quien-deberia-escribir-las-historias-de-usuario/</guid><description>¿Quién escribe las historias de usuario? ¿El Product Owner? ¿El Product Manager? ¿El propio equipo?
Es una pregunta que sale de forma recurrente en los equipos. En la mayoría, es algo que hace el Product Owner. Es la única perspectiva que los desarrolladores tienen sobre &amp;ldquo;lo que pide&amp;rdquo; el cliente. Un documento de requisitos escrito por un proxy de un proxy del cliente, con el que jugamos al teléfono roto.</description></item><item><title>Cómo dividir los requisitos para entregar valor de forma continua: Vertical Slicing</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-dividir-los-requisitos-para-entregar-valor-de-forma-continua-vertical-slicing/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-dividir-los-requisitos-para-entregar-valor-de-forma-continua-vertical-slicing/</guid><description>Cuando trabajamos en un proyecto software de cierto tamaño, tenemos que dividir (hacer slicing, o &amp;ldquo;loncheado&amp;rdquo;) los requisitos más grandes en tareas más pequeñas y abordables.
Existen dos formas de hacer esta división: slicing horizontal y vertical.
Cuando hacemos horizontal slicing, dividimos por un criterio técnico (normalmente capas). Hacemos una tarea para el front, otra para el back, otra para la base de datos, etc.
Este enfoque nos plantea 2 problemas</description></item><item><title>Bootcamp de buenas prácticas de desarrollo de software</title><link>https://www.exeal.com/bootcamp-buenas-practicas/programa/</link><pubDate>Tue, 01 Aug 2023 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/bootcamp-buenas-practicas/programa/</guid><description/></item><item><title>Slack: cómo ganar predictibilidad, agilidad y construir un ritmo sostenible</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</guid><description>Una historia de … ¿mensajería? Permíteme que te presente al equipo de Messaging de la empresa Drocsid Inc. El equipo de Messaging viene arrastrando un problema durante los últimos meses: en las últimas iteraciones de producto vienen sistemáticamente fallando al entregar todas las historias con las que se comprometieron al principio de la iteración. En cada sprint review se repite la misma situación: el equipo excusándose en que los inconvenientes del business as usual (esas tareas operativas que no podemos evitar, como resolver incidencias, dar soporte, despliegues, etc.</description></item><item><title>Prepara tu código para lo que venga con Reflective Design</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/08/reflective-design/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:07:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/08/reflective-design/</guid><description>¿Por qué los proyectos greenfield acaban convirtiéndose poco a poco en código legacy, difícil de extender y mantener?
En un anterior post comentábamos que existen fuerzas, como los requisitos cambiantes, los deadlines, o la naturaleza social del desarrollo de software, que hace que el código de nuestros proyectos poco a poco se vaya deteriorando si no hacemos nada al respecto. Por tanto, como desarrolladores debemos ejercer fuerzas opuestas para contrarrestar este efecto.</description></item><item><title>Training de Refactorización hacia Domain-Driven Design</title><link>https://www.exeal.com/cursos/refactoring-hacia-domain-driven-design/programa/</link><pubDate>Sat, 01 Oct 2022 15:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/refactoring-hacia-domain-driven-design/programa/</guid><description/></item><item><title>Los principios FIRST</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/08/first/</link><pubDate>Wed, 28 Sep 2022 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/08/first/</guid><description>Los principios FIRST FIRST es el acrónimo de las cinco características que deben tener nuestros tests unitarios para ser considerados tests de calidad:
Fast (rápido) Independent (independiente) Repeatable (repetible) Self-validating (auto evaluable) Timely (oportuno) Fast (rápido) Una de las ventajas que nos ofrecen los test unitarios es la posibilidad de ejecutar un gran número de tests en cuestión de segundos. Todas las pruebas de nuestro proyecto, o al menos las relacionadas con el código, que estemos desarrollando deberían poder ejecutarse en un abrir y cerrar de ojos.</description></item><item><title>Transformation Priority Premise</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/08/transformation-priority-premise/</link><pubDate>Sun, 07 Aug 2022 23:10:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/08/transformation-priority-premise/</guid><description>Transformation Priority Premise El tio bob lleva muchos años diciendo que mientras las pruebas son más específicas, el código se hace más genérico. Y es que de tanto refactorizar, de tanto modificar el código con esas pequeñas mejoras de estructura sin cambiar su comportamiento exterior, van ocurriendo transformaciones en el código de producción que parecen seguir un cierto camino ordenado.
Esto parece generar una lista de transformaciones ordenada que nos puede servir de guía para alcanzar una implementación más genérica.</description></item><item><title>El rol de technical coach: ¿podría ser para mí?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</guid><description>Cómo y por qué acabé siendo technical coach Hace tres meses comencé una nueva aventura profesional en Exeal (una empresa que se dedica a mejorar las habilidades de los equipos que desarrollan software). Buscaban a alguien que quisiera ejercer el rol de technical coach. Aunque en ese momento yo no estaba buscando un cambio y no tenía ninguna experencia formal en el puesto, no pude resistirme por dos motivos principalmente:</description></item><item><title>Cómo lograr la excelencia técnica y el alto rendimiento del equipo en 3 meses</title><link>https://www.exeal.com/casos-de-exito/we-are-bab/</link><pubDate>Wed, 09 Feb 2022 06:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/casos-de-exito/we-are-bab/</guid><description/></item><item><title>Mob programming</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/mob-programming/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/mob-programming/</guid><description>Mob programming ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach en Exeal, y en esta oportunidad me gustaría explicarles brevemente como funciona esta dinámica que llevamos a diario en Exeal
Desde mi punto de vista, Mob Programming es una de las mejores prácticas que debe tener cualquier desarrollador de software dentro de su toolkit; no solo por los resultados evidentes de esta dinámica, como el conocimiento colectivo y la calidad de código que aportamos al momento de realizarlo, sino porque además nos enseña implícitamente a escuchar, hablar y respetar a nuestros compañeros de equipo.</description></item><item><title>Characterization Tests</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/characterization-test/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/characterization-test/</guid><description>Characterization Tests ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach en Exeal, y hoy me gustaría intentar explicarles para qué sirven los tests de caracterización.
¿Qué son? &amp;hellip; Cuando trabajamos con código legacy, los tests de caracterización pueden ser una excelente herramienta para afrontar futuros refactors, ya que son tests automatizados que permiten tener un respaldo al momento de querer refactorizar un determinado componente de nuestra aplicación.</description></item><item><title>De new hire a senior en 3 meses sin alterar la productividad de los equipos</title><link>https://www.exeal.com/casos-de-exito/domingo-alonso-group/</link><pubDate>Tue, 05 Oct 2021 06:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/casos-de-exito/domingo-alonso-group/</guid><description/></item><item><title>Strangler fig pattern</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/stringler-fig-pattern/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/stringler-fig-pattern/</guid><description>Mi primer blog ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach de Exeal, y hoy vengo a comentarles nuestra experiencia aplicando Strangler fig pattern.
Antes de comenzar &amp;hellip; Me gustaría explicarles brevemente en qué consiste esta técnica de refactoring. Strangler fig pattern es un técnica que nos permitirá migrar nuestro actual software a otro anteponiendo un proxy que nos ayudará a migrar poco a poco nuestro código obsoleto a nuestro nuevo software.</description></item><item><title>Extreme Programming / Technical Coach</title><link>https://www.exeal.com/jobs/extreme-programming-coach/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/jobs/extreme-programming-coach/</guid><description>¿Eres un desarrollador de software apasionado por las buenas prácticas, la mejora y el aprendizaje continuos? ¿Te encanta usar tu experiencia como ingeniero para hacer crecer a tus compañeros y equipo como profesionales? ¿Te fastidia poder dedicar poco tiempo a la formación y el desarrollo profesional?
¿Y si te dijera que existe un sitio donde puedes hacer de esta pasión un trabajo a tiempo completo? Pues sí, ese sitio existe, y se llama Exeal, un proyecto nacido para que podamos dedicar el 100% de nuestro tiempo a lo que más nos gusta: ayudar a equipos a mejorar su forma de desarrollar software mediante la formación y el acompañamiento.</description></item><item><title>Hábitos de productividad como programadores</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</guid><description>En el anterior post de esta serie sobre cómo evitar que el código greenfield se convierta en legacy, hablábamos de que una de las áreas en las que podíamos trabajar era en mejorar nuestras competencias y habilidades como desarrolladores para ser más productivo.
En mi experiencia haciendo coaching a equipos, uno de los primeros grandes saltos cualitativos para la mayoría de ellos es aprender a usar correctamente las herramientas de nuestro día a día.</description></item><item><title>Logs 101</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/04/logs-101/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/04/logs-101/</guid><description>Recientemente en el equipo con el que trabajo, hemos tenido varias incidencias que han sido bastante difíciles de depurar. Los principales motivos son los siguientes:
No hay logs Los logs que hay no son útiles A raíz de esto preparé una learning hour sobre el tema, cuyo contenido ha acabado convirtiéndose en este post. Vamos a revisitar conceptos basicos de logging, explicar los factores necesarios para que los logs sean útiles, y aclarar algunos conceptos erróneos.</description></item><item><title>¿Por qué el código degenera?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/03/por-que-el-codigo-degenera/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/03/por-que-el-codigo-degenera/</guid><description>En mi training sobre código legacy, suelo empezar preguntando a la gente que “qué es lo que caracteriza un código legacy”, y hay una constante que siempre sale en todos los equipos: el código legacy da miedo, porque tocarlo supone un riesgo. Riesgo de romper algo que antes funcionaba, que está dando dinero, que está pagando las facturas… y deje de funcionar.
Existe una concepción negativa sobre el código legacy: como desarrolladores, tendemos a evitar este tipo de proyectos.</description></item><item><title>#4: Ritmo sostenible y código legacy</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/02/podcast-episodio-4-ritmo-sostenible-y-codigo-legacy/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/02/podcast-episodio-4-ritmo-sostenible-y-codigo-legacy/</guid><description>En el episodio de hoy, aparcamos el formato tradicional de invitados para escuchar un fragmento de una interesantísima discusión surgida durante uno de los trainings sobre Legacy Code de Exeal. ¿Qué cualidades definen la naturaleza del código legacy? ¿Qué factores hacen que un código greenfield se convierta en legacy? ¿Qué podemos hacer nosotros como desarrolladores para ponerles freno?</description></item><item><title>Curso de diseño de software orientado a objetos</title><link>https://www.exeal.com/cursos/diseno-orientado-a-objetos/programa/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 13:04:23 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/diseno-orientado-a-objetos/programa/</guid><description/></item><item><title>#3: Startup y freelancing</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/10/podcast-episodio-3-startup-y-freelancing/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 09:24:51 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/10/podcast-episodio-3-startup-y-freelancing/</guid><description>En el episodio de hoy nos sumergimos de lleno en el trepidante mundo Startup de la mano de Iván Ruiz, desarrollador de software freelance y CTO en la startup Nannyfy. Iván, que también tiene su carrera en empresas grandes, nos explicará de primera mano las diferencias clave de estos dos mundos, y cantidad de historias extraídas directamente de las trincheras.</description></item><item><title>Curso de desarrollo de aplicaciones con contenedores</title><link>https://www.exeal.com/cursos/desarrollo-con-contenedores/programa/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:24:11 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/desarrollo-con-contenedores/programa/</guid><description/></item><item><title>Reconciliando a producto y tecnología</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</guid><description>Reconciliando a producto y tecnología Uno de los problemas que más a menudo se puede encontrar en casi cualquier compañía de producto tecnológico es: cómo encajar las prioridades de producto, es decir, el desarrollo de nuevas funcionalidades, corregir fallos, etc., con las prioridades tecnológicas, es decir, requisitos no funcionales, modernización de la tecnología, mantenimiento, optimización, etc. En este artículo pretendo explorar este conflicto y exponer patrones y antipatrones basados en mi experiencia como desarrollador y technical coach (por lo cual aviso de que el artículo puede ser algo opinionated).</description></item><item><title>Curso de Test Driven Development</title><link>https://www.exeal.com/cursos/test-driven-development/programa/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/test-driven-development/programa/</guid><description/></item><item><title>Formación y coaching para desarrolladores</title><link>https://www.exeal.com/contacto/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/contacto/</guid><description/></item><item><title>Suscribete a nuestra lista de correo</title><link>https://www.exeal.com/lista-de-correo/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/lista-de-correo/</guid><description/></item><item><title>Legacy Code Training</title><link>https://www.exeal.com/cursos/legacy-code/programa/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/legacy-code/programa/</guid><description/></item><item><title>Gestiona los errores de tus APIs web como un pro</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/gestiona-los-errores-de-tus-apis-web-como-un-pro/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/gestiona-los-errores-de-tus-apis-web-como-un-pro/</guid><description>&lt;p>La gestión de errores en APIs web es un punto clave a la hora de diseñar nuestra API y &lt;strong>darle un punto de calidad de vida a los usuarios de la misma&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Estandarizar la arquitectura: ¿buena o mala idea?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</guid><description>&lt;p>Reciéntemente en el equipo con el que trabajo actualmente, tuvimos una interesante discusión de diseño de una de nuestras APIs web.&lt;/p></description></item><item><title>Gracias</title><link>https://www.exeal.com/gracias/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/gracias/</guid><description/></item><item><title>Términos y condiciones del Legacy Code Training</title><link>https://www.exeal.com/legacy/terminos-y-condiciones/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legacy/terminos-y-condiciones/</guid><description>Términos y condiciones Preámbulo Estos términos y condiciones (en lo sucesivo, el “contrato”) son aplicables a los alumnos que contraten servicios de formación (en lo sucesivo el “curso” o los “cursos”) con Pedro Pardal Jimena. Al realizar una matrícula para cualquier curso estarás de acuerdo con estos términos y condiciones. Los términos “Exeal”, “nosotros” o “nuestro” hacen referencia al formador, Pedro Pardal Jimena. Los términos “alumno” o “del alumno” hacen referencia al cliente inscrito en cualquiera de los cursos.</description></item><item><title>#2: Historia de una transformación cultural</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</guid><description>En el episodio de hoy, los compañeros de la empresa Voxel Group, de Barcelona, nos cuentan cómo han sido impulsores de una transformación cultural hacia una cultura de aprendizaje continuo, y han diseñado y ejecutado una estrategia de formación para todos los miembros del departamento de IT. Josep, Beth, Xavi, Meri, Vicenç y Ramón nos cuentan cómo lo están haciendo, y todos los retos a los que se han enfrentado y continúan enfrentándose, cómo viven el proceso en el día a día, desde dentro, tanto a nivel profesional, como personal.</description></item><item><title>#1: Consultoría de software en Alemania</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</guid><description>En nuestro primer episodio, aprenderemos de la mano de nuestro invitado Federico Sörenson acerca del mundo de la consultoría de software, especialmente en Alemania, donde Federico ha desarrollado la totalidad de su carrera profesional. Descubriremos qué hay de cierto en los &amp;ldquo;típicos tópicos&amp;rdquo; de la cultura alemana, cómo afectan a los equipos de IT, por qué valores se rigen las relaciones empresariales, a la par que conocemos más cómo es el día a día de un ingeniero de software fuera de nuestras fronteras.</description></item><item><title>Aviso legal</title><link>https://www.exeal.com/legal/legal-notice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legal/legal-notice/</guid><description>Aviso legal En cumplimiento con el deber de información recogido en artículo 10 de la Ley 34 / 2002, de 11 de julio, de Servicios de la Sociedad de la Información y del Comercio Electrónico (LSSICE), el propietario de la web , le informa de lo siguiente:
Denominación social: EXEAL SOLUTIONS, S.L. NIF: B06912513 Domicilio: C/ Málaga Vírgen, 4 – 29720 Rincón de la Victoria (Málaga) Con los límites establecidos en la ley, EXEAL SOLUTIONS, S.</description></item><item><title>Código de conducta de los eventos para la comunidad organizados por Exeal</title><link>https://www.exeal.com/eventos/codigo-de-conducta/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/eventos/codigo-de-conducta/</guid><description>Código de conducta de los eventos para la comunidad organizados por Exeal Se requiere que todos los asistentes, ponentes, patrocinadores y voluntarios de nuestro evento acepten el siguiente código de conducta. Los organizadores harán cumplir este código a lo largo del evento. Esperamos la colaboración de todos los participantes para ayudar a asegurar un ambiente seguro para todos.
La versión rápida Nuestro evento se dedica a ofrecer una experiencia libre de abusos para todos, independientemente de su género, orientación sexual, discapacidad, apariencia física, talla, raza o religión.</description></item><item><title>Política de cookies</title><link>https://www.exeal.com/legal/cookie-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legal/cookie-policy/</guid><description>Política de cookies EXEAL SOLUTIONS, S.L. informa acerca del uso de las cookies en su página web: https://www.exeal.com
¿Qué son las cookies? Las cookies son archivos que se pueden descargar en su equipo a través de las páginas web. Son herramientas que tienen un papel esencial para la prestación de numerosos servicios de la sociedad de la información. Entre otros, permiten a una página web almacenar y recuperar información sobre los hábitos de navegación de un usuario o de su equipo y, dependiendo de la información obtenida, se pueden utilizar para reconocer al usuario y mejorar el servicio ofrecido.</description></item><item><title>Política de privacidad</title><link>https://www.exeal.com/legal/privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legal/privacy-policy/</guid><description>Política de privacidad Protección de datos de carácter personal según el RGPD EXEAL SOLUTIONS, S.L., en aplicación de la normativa vigente en materia de protección de datos de carácter personal, informa que los datos personales que se recogen a través de los formularios del Sitio web: https://www.exeal.com, se incluyen en los ficheros automatizados específicos de usuarios de los servicios de EXEAL SOLUTIONS, S.L.
La recogida y tratamiento automatizado de los datos de carácter personal tiene como finalidad el mantenimiento de la relación comercial y el desempeño de tareas de información, formación, asesoramiento y otras actividades propias de Exeal Solutions, S.</description></item></channel></rss>