<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Formación y coaching para desarrolladores on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/</link><description>Recent content in Formación y coaching para desarrolladores on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Job Description - Technical Agile Coach</title><link>https://www.exeal.com/jobs/technical-agile-coach/</link><pubDate>Wed, 16 Jun 2021 06:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/jobs/technical-agile-coach/</guid><description>¿Eres un desarrollador de software apasionado por las buenas prácticas, la mejora y el aprendizaje continuos? ¿Te encanta usar tu experiencia como ingeniero para hacer crecer a tus compañeros y equipo como profesionales? ¿Te fastidia poder dedicar poco tiempo a la formación y el desarrollo profesional?
¿Y si te dijera que existe un sitio donde puedes hacer de esta pasión un trabajo a tiempo completo? Pues sí, ese sitio existe, y se llama Exeal, un proyecto nacido para que podamos dedicar el 100% de nuestro tiempo a lo que más nos gusta: ayudar a equipos a mejorar su forma de desarrollar software mediante la formación y el acompañamiento.</description></item><item><title>Hábitos de productividad como programadores</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</guid><description>En el anterior post de esta serie sobre cómo evitar que el código greenfield se convierta en legacy, hablábamos de que una de las áreas en las que podíamos trabajar era en mejorar nuestras competencias y habilidades como desarrolladores para ser más productivo.
En mi experiencia haciendo coaching a equipos, uno de los primeros grandes saltos cualitativos para la mayoría de ellos es aprender a usar correctamente las herramientas de nuestro día a día.</description></item><item><title>Logs 101</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/04/logs-101/</link><pubDate>Wed, 07 Apr 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/04/logs-101/</guid><description>Recientemente en el equipo con el que trabajo, hemos tenido varias incidencias que han sido bastante difíciles de depurar. Los principales motivos son los siguientes:
No hay logs Los logs que hay no son útiles A raíz de esto preparé una learning hour sobre el tema, cuyo contenido ha acabado convirtiéndose en este post. Vamos a revisitar conceptos basicos de logging, explicar los factores necesarios para que los logs sean útiles, y aclarar algunos conceptos erróneos.</description></item><item><title>¿Por qué el código degenera?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/03/por-que-el-codigo-degenera/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/03/por-que-el-codigo-degenera/</guid><description>En mi training sobre código legacy, suelo empezar preguntando a la gente que “qué es lo que caracteriza un código legacy”, y hay una constante que siempre sale en todos los equipos: el código legacy da miedo, porque tocarlo supone un riesgo. Riesgo de romper algo que antes funcionaba, que está dando dinero, que está pagando las facturas… y deje de funcionar.
Existe una concepción negativa sobre el código legacy: como desarrolladores, tendemos a evitar este tipo de proyectos.</description></item><item><title>#4: Ritmo sostenible y código legacy</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/02/podcast-episodio-4-ritmo-sostenible-y-codigo-legacy/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/02/podcast-episodio-4-ritmo-sostenible-y-codigo-legacy/</guid><description>En el episodio de hoy, aparcamos el formato tradicional de invitados para escuchar un fragmento de una interesantísima discusión surgida durante uno de los trainings sobre Legacy Code de Exeal. ¿Qué cualidades definen la naturaleza del código legacy? ¿Qué factores hacen que un código greenfield se convierta en legacy? ¿Qué podemos hacer nosotros como desarrolladores para ponerles freno?</description></item><item><title>Curso de diseño de software orientado a objetos</title><link>https://www.exeal.com/cursos/diseno-orientado-a-objetos/programa/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 13:04:23 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/diseno-orientado-a-objetos/programa/</guid><description/></item><item><title>#3: Startup y freelancing</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/10/podcast-episodio-3-startup-y-freelancing/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 09:24:51 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/10/podcast-episodio-3-startup-y-freelancing/</guid><description>En el episodio de hoy nos sumergimos de lleno en el trepidante mundo Startup de la mano de Iván Ruiz, desarrollador de software freelance y CTO en la startup Nannyfy. Iván, que también tiene su carrera en empresas grandes, nos explicará de primera mano las diferencias clave de estos dos mundos, y cantidad de historias extraídas directamente de las trincheras.</description></item><item><title>Curso de desarrollo de aplicaciones con contenedores</title><link>https://www.exeal.com/cursos/desarrollo-con-contenedores/programa/</link><pubDate>Thu, 01 Oct 2020 09:24:11 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/desarrollo-con-contenedores/programa/</guid><description/></item><item><title>Reconciliando a producto y tecnología</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</guid><description>Reconciliando a producto y tecnología Uno de los problemas que más a menudo se puede encontrar en casi cualquier compañía de producto tecnológico es: cómo encajar las prioridades de producto, es decir, el desarrollo de nuevas funcionalidades, corregir fallos, etc., con las prioridades tecnológicas, es decir, requisitos no funcionales, modernización de la tecnología, mantenimiento, optimización, etc. En este artículo pretendo explorar este conflicto y exponer patrones y antipatrones basados en mi experiencia como desarrollador y technical coach (por lo cual aviso de que el artículo puede ser algo opinionated).</description></item><item><title>Curso de Test Driven Development</title><link>https://www.exeal.com/cursos/test-driven-development/programa/</link><pubDate>Thu, 24 Sep 2020 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/test-driven-development/programa/</guid><description/></item><item><title>Formación y coaching para desarrolladores</title><link>https://www.exeal.com/contacto/</link><pubDate>Sat, 19 Sep 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/contacto/</guid><description/></item><item><title>Legacy Code Training</title><link>https://www.exeal.com/cursos/legacy-code/programa/</link><pubDate>Wed, 09 Sep 2020 15:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/cursos/legacy-code/programa/</guid><description/></item><item><title>Gestiona los errores de tus APIs web como un pro</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/gestiona-los-errores-de-tus-apis-web-como-un-pro/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/gestiona-los-errores-de-tus-apis-web-como-un-pro/</guid><description>&lt;p>La gestión de errores en APIs web es un punto clave a la hora de diseñar nuestra API y &lt;strong>darle un punto de calidad de vida a los usuarios de la misma&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Estandarizar la arquitectura: ¿buena o mala idea?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</guid><description>&lt;p>Reciéntemente en el equipo con el que trabajo actualmente, tuvimos una interesante discusión de diseño de una de nuestras APIs web.&lt;/p></description></item><item><title>Gracias</title><link>https://www.exeal.com/gracias/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/gracias/</guid><description/></item><item><title>Términos y condiciones del Legacy Code Training</title><link>https://www.exeal.com/legacy/terminos-y-condiciones/</link><pubDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legacy/terminos-y-condiciones/</guid><description>Términos y condiciones Preámbulo Estos términos y condiciones (en lo sucesivo, el “contrato”) son aplicables a los alumnos que contraten servicios de formación (en lo sucesivo el “curso” o los “cursos”) con Pedro Pardal Jimena. Al realizar una matrícula para cualquier curso estarás de acuerdo con estos términos y condiciones. Los términos “Exeal”, “nosotros” o “nuestro” hacen referencia al formador, Pedro Pardal Jimena. Los términos “alumno” o “del alumno” hacen referencia al cliente inscrito en cualquiera de los cursos.</description></item><item><title>#2: Historia de una transformación cultural</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</guid><description>En el episodio de hoy, los compañeros de la empresa Voxel Group, de Barcelona, nos cuentan cómo han sido impulsores de una transformación cultural hacia una cultura de aprendizaje continuo, y han diseñado y ejecutado una estrategia de formación para todos los miembros del departamento de IT. Josep, Beth, Xavi, Meri, Vicenç y Ramón nos cuentan cómo lo están haciendo, y todos los retos a los que se han enfrentado y continúan enfrentándose, cómo viven el proceso en el día a día, desde dentro, tanto a nivel profesional, como personal.</description></item><item><title>#1: Consultoría de software en Alemania</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</guid><description>En nuestro primer episodio, aprenderemos de la mano de nuestro invitado Federico Sörenson acerca del mundo de la consultoría de software, especialmente en Alemania, donde Federico ha desarrollado la totalidad de su carrera profesional. Descubriremos qué hay de cierto en los &amp;ldquo;típicos tópicos&amp;rdquo; de la cultura alemana, cómo afectan a los equipos de IT, por qué valores se rigen las relaciones empresariales, a la par que conocemos más cómo es el día a día de un ingeniero de software fuera de nuestras fronteras.</description></item></channel></rss>