<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>agile on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/agile/</link><description>Recent content in agile on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/agile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Slack: cómo ganar predictibilidad, agilidad y construir un ritmo sostenible</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</guid><description>Una historia de … ¿mensajería? Permíteme que te presente al equipo de Messaging de la empresa Drocsid Inc. El equipo de Messaging viene arrastrando un problema durante los últimos meses: en las últimas iteraciones de producto vienen sistemáticamente fallando al entregar todas las historias con las que se comprometieron al principio de la iteración. En cada sprint review se repite la misma situación: el equipo excusándose en que los inconvenientes del business as usual (esas tareas operativas que no podemos evitar, como resolver incidencias, dar soporte, despliegues, etc.</description></item><item><title>El rol de technical coach: ¿podría ser para mí?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</guid><description>Cómo y por qué acabé siendo technical coach Hace tres meses comencé una nueva aventura profesional en Exeal (una empresa que se dedica a mejorar las habilidades de los equipos que desarrollan software). Buscaban a alguien que quisiera ejercer el rol de technical coach. Aunque en ese momento yo no estaba buscando un cambio y no tenía ninguna experencia formal en el puesto, no pude resistirme por dos motivos principalmente:</description></item><item><title>Reconciliando a producto y tecnología</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</guid><description>Reconciliando a producto y tecnología Uno de los problemas que más a menudo se puede encontrar en casi cualquier compañía de producto tecnológico es: cómo encajar las prioridades de producto, es decir, el desarrollo de nuevas funcionalidades, corregir fallos, etc., con las prioridades tecnológicas, es decir, requisitos no funcionales, modernización de la tecnología, mantenimiento, optimización, etc. En este artículo pretendo explorar este conflicto y exponer patrones y antipatrones basados en mi experiencia como desarrollador y technical coach (por lo cual aviso de que el artículo puede ser algo opinionated).</description></item></channel></rss>