<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>agile on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/agile/</link><description>Recent content in agile on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/agile/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La deuda técnica buena</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/11/la-deuda-tecnica-buena/</link><pubDate>Wed, 22 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/11/la-deuda-tecnica-buena/</guid><description>No toda la deuda técnica es mala.
Existe la concepción extendida (y errónea, por cierto) de que la deuda técnica es el resultado de no tener calidad, o de hacer ñapas de diseño.
Pero no tiene nada que ver con esto.
La deuda técnica es una decisión consciente, y una muy importante a nivel estratégico en un proyecto.
En el mundo de la inversión, en el que está inspirado el concepto de deuda técnica, se habla mucho de la deuda buena y la deuda mala.</description></item><item><title>Cómo escribir el primer test usando TDD</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-escribir-el-primer-test-usando-tdd/</link><pubDate>Wed, 25 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-escribir-el-primer-test-usando-tdd/</guid><description>El primer test es uno de los pasos más importantes cuando desarrollamos TDD. Es el que va a determinar si construimos nuestra solución sobre unos cimientos sólidos o nos vamos a complicar la vida innecesariamente.
Hay tres cosas principales que yo le pido a mi primer test:
La primera, que ponga sobre la mesa los elementos más importantes que van a entrar en juego, o las entradas y salidas del sistema (a.</description></item><item><title>¿Quién debería escribir las historias de usuario?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/quien-deberia-escribir-las-historias-de-usuario/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/quien-deberia-escribir-las-historias-de-usuario/</guid><description>¿Quién escribe las historias de usuario? ¿El Product Owner? ¿El Product Manager? ¿El propio equipo?
Es una pregunta que sale de forma recurrente en los equipos. En la mayoría, es algo que hace el Product Owner. Es la única perspectiva que los desarrolladores tienen sobre &amp;ldquo;lo que pide&amp;rdquo; el cliente. Un documento de requisitos escrito por un proxy de un proxy del cliente, con el que jugamos al teléfono roto.</description></item><item><title>Cómo dividir los requisitos para entregar valor de forma continua: Vertical Slicing</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-dividir-los-requisitos-para-entregar-valor-de-forma-continua-vertical-slicing/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-dividir-los-requisitos-para-entregar-valor-de-forma-continua-vertical-slicing/</guid><description>Cuando trabajamos en un proyecto software de cierto tamaño, tenemos que dividir (hacer slicing, o &amp;ldquo;loncheado&amp;rdquo;) los requisitos más grandes en tareas más pequeñas y abordables.
Existen dos formas de hacer esta división: slicing horizontal y vertical.
Cuando hacemos horizontal slicing, dividimos por un criterio técnico (normalmente capas). Hacemos una tarea para el front, otra para el back, otra para la base de datos, etc.
Este enfoque nos plantea 2 problemas</description></item><item><title>Slack: cómo ganar predictibilidad, agilidad y construir un ritmo sostenible</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</guid><description>Una historia de … ¿mensajería? Permíteme que te presente al equipo de Messaging de la empresa Drocsid Inc. El equipo de Messaging viene arrastrando un problema durante los últimos meses: en las últimas iteraciones de producto vienen sistemáticamente fallando al entregar todas las historias con las que se comprometieron al principio de la iteración. En cada sprint review se repite la misma situación: el equipo excusándose en que los inconvenientes del business as usual (esas tareas operativas que no podemos evitar, como resolver incidencias, dar soporte, despliegues, etc.</description></item><item><title>El rol de technical coach: ¿podría ser para mí?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</guid><description>Cómo y por qué acabé siendo technical coach Hace tres meses comencé una nueva aventura profesional en Exeal (una empresa que se dedica a mejorar las habilidades de los equipos que desarrollan software). Buscaban a alguien que quisiera ejercer el rol de technical coach. Aunque en ese momento yo no estaba buscando un cambio y no tenía ninguna experencia formal en el puesto, no pude resistirme por dos motivos principalmente:</description></item><item><title>Reconciliando a producto y tecnología</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</guid><description>Reconciliando a producto y tecnología Uno de los problemas que más a menudo se puede encontrar en casi cualquier compañía de producto tecnológico es: cómo encajar las prioridades de producto, es decir, el desarrollo de nuevas funcionalidades, corregir fallos, etc., con las prioridades tecnológicas, es decir, requisitos no funcionales, modernización de la tecnología, mantenimiento, optimización, etc. En este artículo pretendo explorar este conflicto y exponer patrones y antipatrones basados en mi experiencia como desarrollador y technical coach (por lo cual aviso de que el artículo puede ser algo opinionated).</description></item></channel></rss>