<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Legals on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/legal/</link><description>Recent content in Legals on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><atom:link href="https://www.exeal.com/legal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Aviso legal</title><link>https://www.exeal.com/legal/legal-notice/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legal/legal-notice/</guid><description>Aviso legal En cumplimiento con el deber de información recogido en artículo 10 de la Ley 34 / 2002, de 11 de julio, de Servicios de la Sociedad de la Información y del Comercio Electrónico (LSSICE), el propietario de la web , le informa de lo siguiente:
Denominación social: EXEAL SOLUTIONS, S.L. NIF: B06912513 Domicilio: C/ Málaga Vírgen, 4 – 29720 Rincón de la Victoria (Málaga) Con los límites establecidos en la ley, EXEAL SOLUTIONS, S.</description></item><item><title>Política de cookies</title><link>https://www.exeal.com/legal/cookie-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legal/cookie-policy/</guid><description>Política de cookies EXEAL SOLUTIONS, S.L. informa acerca del uso de las cookies en su página web: https://www.exeal.com
¿Qué son las cookies? Las cookies son archivos que se pueden descargar en su equipo a través de las páginas web. Son herramientas que tienen un papel esencial para la prestación de numerosos servicios de la sociedad de la información. Entre otros, permiten a una página web almacenar y recuperar información sobre los hábitos de navegación de un usuario o de su equipo y, dependiendo de la información obtenida, se pueden utilizar para reconocer al usuario y mejorar el servicio ofrecido.</description></item><item><title>Política de privacidad</title><link>https://www.exeal.com/legal/privacy-policy/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/legal/privacy-policy/</guid><description>Política de privacidad Protección de datos de carácter personal según el RGPD EXEAL SOLUTIONS, S.L., en aplicación de la normativa vigente en materia de protección de datos de carácter personal, informa que los datos personales que se recogen a través de los formularios del Sitio web: https://www.exeal.com, se incluyen en los ficheros automatizados específicos de usuarios de los servicios de EXEAL SOLUTIONS, S.L.
La recogida y tratamiento automatizado de los datos de carácter personal tiene como finalidad el mantenimiento de la relación comercial y el desempeño de tareas de información, formación, asesoramiento y otras actividades propias de Exeal Solutions, S.</description></item></channel></rss>