<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>newsletter on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/newsletter/</link><description>Recent content in newsletter on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/newsletter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cómo un error de programación tonto costó 125 millones de dólares</title><link>https://www.exeal.com/newsletter/2024/11/como-un-error-de-programacion-tonto-costo-125m-dolares/</link><pubDate>Mon, 04 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/newsletter/2024/11/como-un-error-de-programacion-tonto-costo-125m-dolares/</guid><description>¿Crees que lo de envolver los tipos primitivos en clases es sobreingeniería?
Te voy a contar una historia.
En 1998, la NASA lanzó una sonda espacial, la Mars Climate Orbiter.
Su misión: explorar el clima del planeta marciano.
9 meses después del lanzamiento, la sonda se quemó en la atmósfera marciana.
El motivo es que, en lugar de pasar a 150k de la superficie, que era lo esperado, pasó a sólo 60km.</description></item><item><title>La calidad por la calidad</title><link>https://www.exeal.com/newsletter/la-calidad-por-la-calidad/</link><pubDate>Tue, 06 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/newsletter/la-calidad-por-la-calidad/</guid><description>¿Te has preguntado alguna vez cuál es la definición de calidad de software? ¿Y de calidad de código? ¿Qué relación hay entre ellas? ¿Acaso no son la misma cosa?
Según Mark Seeman, calidad de software se refiere a las características externas del software, y se evalúa en la medida en que el software cumple su propósito, i.e. resuelve un problema, mejora la vida de alguien.
Por otra parte, calidad del código se refiere a la legibilidad y la mantenibilidad del código.</description></item><item><title>Este concepto me hizo entender la programación a otro nivel</title><link>https://www.exeal.com/newsletter/este-concepto-me-hizo-entender-la-programacion-a-otro-nivel/</link><pubDate>Tue, 30 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/newsletter/este-concepto-me-hizo-entender-la-programacion-a-otro-nivel/</guid><description>Hace ya varios años, me encontré con el concepto de Object Calisthenics.
Por si no lo conocías, se trata de 10 reglas a seguir a la hora de escribir código, que son fáciles de aplicar (si no quieres, no hay que pensar mucho), y que al aplicarlas pueden darle un salto de calidad a tu código bastante tocho.
Desde que lo conocí me parece un concepto brillante.
Su brillantez viene porque sirve a cualquier programador, independientemente de su nivel.</description></item></channel></rss>