<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Object-Design on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/object-design/</link><description>Recent content in Object-Design on Exeal</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/object-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Parrot Refactoring Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/parrot-refactoring-kata/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/parrot-refactoring-kata/</guid><description>&lt;h2 id="tu-tarea">Tu tarea&lt;/h2>
&lt;p>¿Puedes detectar algún &amp;ldquo;code smell&amp;rdquo; en este código? Te daré una pista, el problema más evidente se engloba dentro de la categoría de &lt;a href="https://refactoring.guru/es/refactoring/smells/oo-abusers">Object orientation abusers&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="cómo-resolverla">Cómo resolverla&lt;/h2>
&lt;p>Descarga el código inicial aquí, y elige el lenguaje en el que desees resolver la kata: &lt;a href="https://github.com/emilybache/Parrot-Refactoring-Kata">https://github.com/emilybache/Parrot-Refactoring-Kata&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Refactoriza el código aplicando los movimientos de la receta &lt;a href="https://refactoring.guru/es/replace-conditional-with-polymorphism">&amp;ldquo;Reemplazar condicional con polimorfismo&amp;rdquo;&lt;/a>, dando pequeños pasos, y ejecutando los tests con frecuencia. Intenta no modificar el código de producción y el código de tests a la vez y, sobre todo, &lt;strong>mantener los tests en verde en todo momento&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Game Of Life Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/game-of-life-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/game-of-life-kata/</guid><description>&lt;h2 id="tu-tarea">Tu tarea&lt;/h2>
&lt;p>Esta kata trata sobre calcular la siguiente generación del Juego de la Vida de Conway, dado cualquier posición inicial. Consulta &lt;a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Conway%27s_Game_of_Life">http://en.wikipedia.org/wiki/Conway%27s_Game_of_Life&lt;/a> para conocer más sobre este famoso problema.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.exeal.com/images/katas/gameoflife.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Comienzas con una cuadrícula bidimensional de celdas, donde cada celda está viva o muerta. En esta versión del problema, la cuadrícula es finita y no puede haber vida más allá de los bordes. Al calcular la próxima generación de la cuadrícula, sigue estas reglas:&lt;/p></description></item><item><title>Mars Rover Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/mars-rover-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/mars-rover-kata/</guid><description>&lt;h2 id="tu-tarea">Tu tarea&lt;/h2>
&lt;p>Formas parte del equipo que explora Marte enviando vehículos controlados de forma remota a la superficie del planeta. Desarrolla una API que traduzca las instrucciones enviadas desde la Tierra a comandos que el rover pueda entender.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.exeal.com/images/katas/marsrover.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;h3 id="requisitos">Requisitos&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Se te proporciona el punto de inicio inicial (x, y) de un rover y la dirección (N, S, E, W) en la que está orientado.&lt;/li>
&lt;li>El rover recibe una matriz de caracteres con comandos.&lt;/li>
&lt;li>Implementa comandos que muevan el rover hacia adelante/atrás (f, b).&lt;/li>
&lt;li>Implementa comandos que giren el rover a la izquierda/derecha (l, r).&lt;/li>
&lt;li>Implementa el desbordamiento en los bordes. Pero ten cuidado, los planetas son esferas.&lt;/li>
&lt;li>Implementa la detección de obstáculos antes de cada movimiento a un nuevo cuadro. Si una secuencia dada de comandos encuentra un obstáculo, el rover se mueve hasta el último punto posible, aborta la secuencia e informa sobre el obstáculo.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h3 id="reglas">Reglas&lt;/h3>
&lt;ul>
&lt;li>Ten cuidado con los casos límite y las excepciones. No podemos permitirnos perder un rover en Marte simplemente porque los desarrolladores pasaron por alto una referencia nula.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="recursos">Recursos&lt;/h2>
&lt;p>Fuente: &lt;a href="https://web.archive.org/web/20230604125850/https://technologyconversations.com/2014/10/17/java-tutorial-through-katas-mars-rover/">https://web.archive.org/web/20230604125850/https://technologyconversations.com/2014/10/17/java-tutorial-through-katas-mars-rover/&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>Snake And Ladders Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</guid><description>&lt;p>&lt;em>Snakes and Ladders&lt;/em> (Serpientes y Escaleras) es un antiguo juego de mesa indio considerado hoy en día un clásico mundial. Se juega entre dos o más jugadores en un tablero de juego que tiene cuadrados numerados y enrejados. En el tablero se representan varias &amp;ldquo;escaleras&amp;rdquo; y &amp;ldquo;serpientes&amp;rdquo;, cada una conectando dos cuadrados específicos del tablero. (Fuente: &lt;a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Snakes_and_ladders">Wikipedia&lt;/a>)&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.exeal.com/images/katas/snakesandladdersboard.jpg" alt="">&lt;/p>
&lt;h2 id="tu-tarea">Tu tarea&lt;/h2>
&lt;p>Tu tarea es crear una clase simple llamada &lt;code>SnakesLadders&lt;/code>. Los casos de prueba llamarán al método &lt;code>play(die1: number, die2: number): string&lt;/code> independientemente del estado del juego o del turno del jugador. Las variables &lt;code>die1&lt;/code> y &lt;code>die2&lt;/code> son los dados lanzados en un turno y son ambos enteros entre 1 y 6. El jugador se moverá la suma de die1 y die2.&lt;/p></description></item><item><title>Tic Tac Toe Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/tic-tac-toe-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/tic-tac-toe-kata/</guid><description>&lt;h2 id="tu-tarea">Tu tarea&lt;/h2>
&lt;p>Implementar el clásico juego tres en raya, en el que dos jugadores X y O marcan alternadamente los espacios de un tablero de 3x3. El primer jugador que haga 3 en raya gana la partida.&lt;/p>
&lt;p>&lt;img src="https://www.exeal.com/images/katas/tic-tac-toe.png" alt="">&lt;/p>
&lt;p>Las reglas del juego son las siguientes:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>El juego termina cuando todos los campos están ocupados.&lt;/li>
&lt;li>El juego termina cuando todos los campos en una columna son ocupados por un jugador.&lt;/li>
&lt;li>El juego termina cuando todos los campos en una fila son ocupados por un jugador.&lt;/li>
&lt;li>El juego termina cuando todos los campos en una diagonal son ocupados por un jugador.&lt;/li>
&lt;li>Un jugador puede ocupar un campo si aún no está ocupado.&lt;/li>
&lt;li>Los jugadores se turnan para ocupar campos hasta que el juego termina.&lt;/li>
&lt;li>Hay dos jugadores en el juego (X y O).&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="recursos">Recursos&lt;/h2>
&lt;p>Fuente: &lt;a href="https://codingdojo.org/kata/tic-tac-toe/">https://codingdojo.org/kata/tic-tac-toe/&lt;/a>&lt;/p></description></item></channel></rss>