<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>object-design on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/object-design/</link><description>Recent content in object-design on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/object-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Game Of Life Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/game-of-life-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/game-of-life-kata/</guid><description>Tu tarea Esta kata trata sobre calcular la siguiente generación del Juego de la Vida de Conway, dado cualquier posición inicial. Consulta http://en.wikipedia.org/wiki/Conway%27s_Game_of_Life para conocer más sobre este famoso problema.
Comienzas con una cuadrícula bidimensional de celdas, donde cada celda está viva o muerta. En esta versión del problema, la cuadrícula es finita y no puede haber vida más allá de los bordes. Al calcular la próxima generación de la cuadrícula, sigue estas reglas:</description></item><item><title>Snake And Ladders Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</guid><description>Snakes and Ladders (Serpientes y Escaleras) es un antiguo juego de mesa indio considerado hoy en día un clásico mundial. Se juega entre dos o más jugadores en un tablero de juego que tiene cuadrados numerados y enrejados. En el tablero se representan varias &amp;ldquo;escaleras&amp;rdquo; y &amp;ldquo;serpientes&amp;rdquo;, cada una conectando dos cuadrados específicos del tablero. (Fuente: Wikipedia)
Tu tarea Tu tarea es crear una clase simple llamada SnakesLadders. Los casos de prueba llamarán al método play(die1: number, die2: number): string independientemente del estado del juego o del turno del jugador.</description></item></channel></rss>