<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>object-design on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/object-design/</link><description>Recent content in object-design on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/object-design/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Game Of Life Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/game-of-life-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/game-of-life-kata/</guid><description>Tu tarea Esta kata trata sobre calcular la siguiente generación del Juego de la Vida de Conway, dado cualquier posición inicial. Consulta http://en.wikipedia.org/wiki/Conway%27s_Game_of_Life para conocer más sobre este famoso problema.
Comienzas con una cuadrícula bidimensional de celdas, donde cada celda está viva o muerta. En esta versión del problema, la cuadrícula es finita y no puede haber vida más allá de los bordes. Al calcular la próxima generación de la cuadrícula, sigue estas reglas:</description></item><item><title>Mars Rover Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/mars-rover-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/mars-rover-kata/</guid><description>Tu tarea Formas parte del equipo que explora Marte enviando vehículos controlados de forma remota a la superficie del planeta. Desarrolla una API que traduzca las instrucciones enviadas desde la Tierra a comandos que el rover pueda entender.
Requisitos Se te proporciona el punto de inicio inicial (x, y) de un rover y la dirección (N, S, E, W) en la que está orientado. El rover recibe una matriz de caracteres con comandos.</description></item><item><title>Snake And Ladders Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</guid><description>Snakes and Ladders (Serpientes y Escaleras) es un antiguo juego de mesa indio considerado hoy en día un clásico mundial. Se juega entre dos o más jugadores en un tablero de juego que tiene cuadrados numerados y enrejados. En el tablero se representan varias &amp;ldquo;escaleras&amp;rdquo; y &amp;ldquo;serpientes&amp;rdquo;, cada una conectando dos cuadrados específicos del tablero. (Fuente: Wikipedia)
Tu tarea Tu tarea es crear una clase simple llamada SnakesLadders. Los casos de prueba llamarán al método play(die1: number, die2: number): string independientemente del estado del juego o del turno del jugador.</description></item><item><title>Tic Tac Toe Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/tic-tac-toe-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/tic-tac-toe-kata/</guid><description>Tu tarea Implementar el clásico juego tres en raya, en el que dos jugadores X y O marcan alternadamente los espacios de un tablero de 3x3. El primer jugador que haga 3 en raya gana la partida.
Las reglas del juego son las siguientes:
El juego termina cuando todos los campos están ocupados. El juego termina cuando todos los campos en una columna son ocupados por un jugador. El juego termina cuando todos los campos en una fila son ocupados por un jugador.</description></item></channel></rss>