<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>team-work on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/team-work/</link><description>Recent content in team-work on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/team-work/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>¿Quién debería escribir las historias de usuario?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/quien-deberia-escribir-las-historias-de-usuario/</link><pubDate>Tue, 24 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/quien-deberia-escribir-las-historias-de-usuario/</guid><description>¿Quién escribe las historias de usuario? ¿El Product Owner? ¿El Product Manager? ¿El propio equipo?
Es una pregunta que sale de forma recurrente en los equipos. En la mayoría, es algo que hace el Product Owner. Es la única perspectiva que los desarrolladores tienen sobre &amp;ldquo;lo que pide&amp;rdquo; el cliente. Un documento de requisitos escrito por un proxy de un proxy del cliente, con el que jugamos al teléfono roto.</description></item><item><title>Cómo dividir los requisitos para entregar valor de forma continua: Vertical Slicing</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-dividir-los-requisitos-para-entregar-valor-de-forma-continua-vertical-slicing/</link><pubDate>Tue, 17 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/10/como-dividir-los-requisitos-para-entregar-valor-de-forma-continua-vertical-slicing/</guid><description>Cuando trabajamos en un proyecto software de cierto tamaño, tenemos que dividir (hacer slicing, o &amp;ldquo;loncheado&amp;rdquo;) los requisitos más grandes en tareas más pequeñas y abordables.
Existen dos formas de hacer esta división: slicing horizontal y vertical.
Cuando hacemos horizontal slicing, dividimos por un criterio técnico (normalmente capas). Hacemos una tarea para el front, otra para el back, otra para la base de datos, etc.
Este enfoque nos plantea 2 problemas</description></item><item><title>Slack: cómo ganar predictibilidad, agilidad y construir un ritmo sostenible</title><link>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</link><pubDate>Thu, 20 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2023/07/slack-como-ganar-predictibilidad-agilidad-y-ritmo-sostenible/</guid><description>Una historia de … ¿mensajería? Permíteme que te presente al equipo de Messaging de la empresa Drocsid Inc. El equipo de Messaging viene arrastrando un problema durante los últimos meses: en las últimas iteraciones de producto vienen sistemáticamente fallando al entregar todas las historias con las que se comprometieron al principio de la iteración. En cada sprint review se repite la misma situación: el equipo excusándose en que los inconvenientes del business as usual (esas tareas operativas que no podemos evitar, como resolver incidencias, dar soporte, despliegues, etc.</description></item><item><title>El rol de technical coach: ¿podría ser para mí?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</guid><description>Cómo y por qué acabé siendo technical coach Hace tres meses comencé una nueva aventura profesional en Exeal (una empresa que se dedica a mejorar las habilidades de los equipos que desarrollan software). Buscaban a alguien que quisiera ejercer el rol de technical coach. Aunque en ese momento yo no estaba buscando un cambio y no tenía ninguna experencia formal en el puesto, no pude resistirme por dos motivos principalmente:</description></item><item><title>Mob programming</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/mob-programming/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/mob-programming/</guid><description>Mob programming ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach en Exeal, y en esta oportunidad me gustaría explicarles brevemente como funciona esta dinámica que llevamos a diario en Exeal
Desde mi punto de vista, Mob Programming es una de las mejores prácticas que debe tener cualquier desarrollador de software dentro de su toolkit; no solo por los resultados evidentes de esta dinámica, como el conocimiento colectivo y la calidad de código que aportamos al momento de realizarlo, sino porque además nos enseña implícitamente a escuchar, hablar y respetar a nuestros compañeros de equipo.</description></item></channel></rss>