<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Coaching on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/coaching/</link><description>Recent content in Coaching on Exeal</description><generator>Hugo</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 19 Apr 2022 00:10:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/coaching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>El rol de technical coach: ¿podría ser para mí?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</link><pubDate>Tue, 19 Apr 2022 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/04/technical-coach/</guid><description>&lt;h2 id="cómo-y-por-qué-acabé-siendo-technical-coach">Cómo y por qué acabé siendo technical coach&lt;/h2>
&lt;p>Hace tres meses comencé una nueva aventura profesional en &lt;a href="https://www.exeal.com/">Exeal&lt;/a> (una empresa que se dedica a mejorar las habilidades de los equipos que desarrollan software). Buscaban a alguien que quisiera ejercer el rol de &lt;a href="https://twitter.com/ppardalj/status/1444918028156772353">technical coach&lt;/a>. Aunque en ese momento yo no estaba buscando un cambio y no tenía ninguna experencia formal en el puesto, no pude resistirme por dos motivos principalmente:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>🙀 por un lado es un puesto de trabajo nada común en España, y me parecía que no iba a encontrar muchas oportunidades como esa.&lt;/li>
&lt;li>😻 además, desde siempre la parte de la informática que más me ha interesado ha sido la que tiene que ver con buenas prácticas (diseño, principios de programación,&amp;hellip;). Durante los últimos 4 años había estado trabajando en un empresa (&lt;a href="https://www.alea-soluciones.com/">Alea Soluciones&lt;/a>) con una implementación de eXtreme programming muy fuerte; y tenía claro me encantaría poder dedicar todo mi tiempo a profundizar aún más en las prácticas que esta filosofía propone.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;h2 id="pero-qué-hace-un-technical-coach-exactamente">¿Pero qué hace un technical coach exactamente?&lt;/h2>
&lt;p>El technical coach tiene como objetivo asegurar la mejora de las capacidades técnicas de los equipos de desarrollo. Cualquiera que ayude al equipo a mejorar técnicamente. Principalmente se engloban en:&lt;/p></description></item></channel></rss>