<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Exeal</title><link>/blog/</link><description>Recent content in Blog on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Estandarizar la arquitectura: ¿buena o mala idea?</title><link>/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</guid><description>&lt;p&gt;Reciéntemente en el equipo con el que trabajo actualmente, tuvimos una interesante discusión de diseño de una de nuestras APIs web.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>#2: Historia de una transformación cultural</title><link>/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</guid><description>En el episodio de hoy, los compañeros de la empresa Voxel Group, de Barcelona, nos cuentan cómo han sido impulsores de una transformación cultural hacia una cultura de aprendizaje continuo, y han diseñado y ejecutado una estrategia de formación para todos los miembros del departamento de IT. Josep, Beth, Xavi, Meri, Vicenç y Ramón nos cuentan cómo lo están haciendo, y todos los retos a los que se han enfrentado y continúan enfrentándose, cómo viven el proceso en el día a día, desde dentro, tanto a nivel profesional, como personal.</description></item><item><title>#1: Consultoría de software en Alemania</title><link>/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</guid><description>En nuestro primer episodio, aprenderemos de la mano de nuestro invitado Federico Sörenson acerca del mundo de la consultoría de software, especialmente en Alemania, donde Federico ha desarrollado la totalidad de su carrera profesional. Descubriremos qué hay de cierto en los &amp;ldquo;típicos tópicos&amp;rdquo; de la cultura alemana, cómo afectan a los equipos de IT, por qué valores se rigen las relaciones empresariales, a la par que conocemos más cómo es el día a día de un ingeniero de software fuera de nuestras fronteras.</description></item></channel></rss>