<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blog on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/blog/</link><description>Recent content in Blog on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sun, 19 Jul 2020 16:14:05 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>#4: Ritmo sostenible y código legacy</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/02/podcast-episodio-4-ritmo-sostenible-y-codigo-legacy/</link><pubDate>Sun, 28 Feb 2021 10:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/02/podcast-episodio-4-ritmo-sostenible-y-codigo-legacy/</guid><description>En el episodio de hoy, aparcamos el formato tradicional de invitados para escuchar un fragmento de una interesantísima discusión surgida durante uno de los trainings sobre Legacy Code de Exeal. ¿Qué cualidades definen la naturaleza del código legacy? ¿Qué factores hacen que un código greenfield se convierta en legacy? ¿Qué podemos hacer nosotros como desarrolladores para ponerles freno?</description></item><item><title>#3: Startup y freelancing</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/10/podcast-episodio-3-startup-y-freelancing/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 09:24:51 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/10/podcast-episodio-3-startup-y-freelancing/</guid><description>En el episodio de hoy nos sumergimos de lleno en el trepidante mundo Startup de la mano de Iván Ruiz, desarrollador de software freelance y CTO en la startup Nannyfy. Iván, que también tiene su carrera en empresas grandes, nos explicará de primera mano las diferencias clave de estos dos mundos, y cantidad de historias extraídas directamente de las trincheras.</description></item><item><title>Reconciliando a producto y tecnología</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</link><pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/reconciliando-a-producto-y-tecnologia/</guid><description>Reconciliando a producto y tecnología Uno de los problemas que más a menudo se puede encontrar en casi cualquier compañía de producto tecnológico es: cómo encajar las prioridades de producto, es decir, el desarrollo de nuevas funcionalidades, corregir fallos, etc., con las prioridades tecnológicas, es decir, requisitos no funcionales, modernización de la tecnología, mantenimiento, optimización, etc. En este artículo pretendo explorar este conflicto y exponer patrones y antipatrones basados en mi experiencia como desarrollador y technical coach (por lo cual aviso de que el artículo puede ser algo opinionated).</description></item><item><title>Gestiona los errores de tus APIs web como un pro</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/09/gestiona-los-errores-de-tus-apis-web-como-un-pro/</link><pubDate>Fri, 04 Sep 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/09/gestiona-los-errores-de-tus-apis-web-como-un-pro/</guid><description>&lt;p>La gestión de errores en APIs web es un punto clave a la hora de diseñar nuestra API y &lt;strong>darle un punto de calidad de vida a los usuarios de la misma&lt;/strong>.&lt;/p></description></item><item><title>Estandarizar la arquitectura: ¿buena o mala idea?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</link><pubDate>Thu, 06 Aug 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/08/estandarizar-la-arquitectura-buena-o-mala-idea/</guid><description>&lt;p>Reciéntemente en el equipo con el que trabajo actualmente, tuvimos una interesante discusión de diseño de una de nuestras APIs web.&lt;/p></description></item><item><title>#2: Historia de una transformación cultural</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</link><pubDate>Thu, 09 Jul 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/07/podcast-episodio-2-historia-de-una-transformacion-cultural/</guid><description>En el episodio de hoy, los compañeros de la empresa Voxel Group, de Barcelona, nos cuentan cómo han sido impulsores de una transformación cultural hacia una cultura de aprendizaje continuo, y han diseñado y ejecutado una estrategia de formación para todos los miembros del departamento de IT. Josep, Beth, Xavi, Meri, Vicenç y Ramón nos cuentan cómo lo están haciendo, y todos los retos a los que se han enfrentado y continúan enfrentándose, cómo viven el proceso en el día a día, desde dentro, tanto a nivel profesional, como personal.</description></item><item><title>#1: Consultoría de software en Alemania</title><link>https://www.exeal.com/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</link><pubDate>Wed, 17 Jun 2020 00:00:00 +0200</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2020/06/podcast-episodio-1-consultoria-de-software-en-alemania/</guid><description>En nuestro primer episodio, aprenderemos de la mano de nuestro invitado Federico Sörenson acerca del mundo de la consultoría de software, especialmente en Alemania, donde Federico ha desarrollado la totalidad de su carrera profesional. Descubriremos qué hay de cierto en los &amp;ldquo;típicos tópicos&amp;rdquo; de la cultura alemana, cómo afectan a los equipos de IT, por qué valores se rigen las relaciones empresariales, a la par que conocemos más cómo es el día a día de un ingeniero de software fuera de nuestras fronteras.</description></item></channel></rss>