<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>starter on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/starter/</link><description>Recent content in starter on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><lastBuildDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/starter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Fizz Buzz Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/fizz-buzz-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/fizz-buzz-kata/</guid><description>Tu tarea Escribe una función FizzBuzz(number): string que reciba un número natural, y devuelva un string conforme a las siguientes reglas:
Normalmente, devuelve la representación como string del número. Para los múltiplos de tres, devuelve Fizz en lugar del número. Para los múltiplos de cinco, imprime Buzz en lugar del número. Para los números que son múltiplos de tres y cinco, devuelve FizzBuzz en lugar del número. Cómo resolverla Este es un ejercicio para practicar los fundamentos de test-driven development (TDD).</description></item><item><title>Leap Year Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/leap-year-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/leap-year-kata/</guid><description>Tu tarea Escribir una función que determine si un año dado es bisiesto o no, de acuerdo con las siguientes reglas.
Todos los años divisibles por 400 SON años bisiestos (por lo tanto, por ejemplo, el año 2000 fue de hecho un año bisiesto). Todos los años divisibles por 100 pero no por 400 NO SON años bisiestos (por lo tanto, por ejemplo, 1700, 1800 y 1900 NO fueron años bisiestos, NI lo será el año 2100).</description></item><item><title>Ohce Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/ohce-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/ohce-kata/</guid><description>Tu tarea ohce es una aplicación de consola que reproduce al revés lo que ingreses a través de la consola.
Aunque parezca una aplicación tonta, ohce hace algunas cosas más:
Cuando inicias ohce, te saluda de manera diferente según la hora actual, pero solo en español: Entre las 20 y las 6 horas, ohce te saludará diciendo: ¡Buenas noches &amp;lt;tu nombre&amp;gt;! Entre las 6 y las 12 horas, ohce te saludará diciendo: ¡Buenos días &amp;lt;tu nombre&amp;gt;!</description></item><item><title>Snake And Ladders Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/snake-and-ladders-kata/</guid><description>Snakes and Ladders (Serpientes y Escaleras) es un antiguo juego de mesa indio considerado hoy en día un clásico mundial. Se juega entre dos o más jugadores en un tablero de juego que tiene cuadrados numerados y enrejados. En el tablero se representan varias &amp;ldquo;escaleras&amp;rdquo; y &amp;ldquo;serpientes&amp;rdquo;, cada una conectando dos cuadrados específicos del tablero. (Fuente: Wikipedia)
Tu tarea Tu tarea es crear una clase simple llamada SnakesLadders. Los casos de prueba llamarán al método play(die1: number, die2: number): string independientemente del estado del juego o del turno del jugador.</description></item><item><title>String Calculator Kata</title><link>https://www.exeal.com/katas/string-calculator-kata/</link><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.exeal.com/katas/string-calculator-kata/</guid><description>Este es un ejercicio incremental para simular una situación empresarial real: avanza paso a paso en orden, pero no leas el siguiente requisito antes de haber terminado el actual.
Paso 1 Crea una calculadora simple de cadenas con una firma de método:
int Add(string numbers) El método puede recibir hasta dos números, separados por comas, y devolverá su suma.
Por ejemplo:
Para las entradas &amp;quot;&amp;quot; o &amp;ldquo;1&amp;rdquo; o &amp;ldquo;1,2&amp;rdquo;. Para una cadena vacía, devolverá 0.</description></item></channel></rss>