<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>legacy on Exeal</title><link>https://www.exeal.com/tags/legacy/</link><description>Recent content in legacy on Exeal</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 10 Nov 2022 00:07:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://www.exeal.com/tags/legacy/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Prepara tu código para lo que venga con Reflective Design</title><link>https://www.exeal.com/blog/2022/08/reflective-design/</link><pubDate>Thu, 10 Nov 2022 00:07:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2022/08/reflective-design/</guid><description>¿Por qué los proyectos greenfield acaban convirtiéndose poco a poco en código legacy, difícil de extender y mantener?
En un anterior post comentábamos que existen fuerzas, como los requisitos cambiantes, los deadlines, o la naturaleza social del desarrollo de software, que hace que el código de nuestros proyectos poco a poco se vaya deteriorando si no hacemos nada al respecto. Por tanto, como desarrolladores debemos ejercer fuerzas opuestas para contrarrestar este efecto.</description></item><item><title>Characterization Tests</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/characterization-test/</link><pubDate>Thu, 21 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/characterization-test/</guid><description>Characterization Tests ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach en Exeal, y hoy me gustaría intentar explicarles para qué sirven los tests de caracterización.
¿Qué son? &amp;hellip; Cuando trabajamos con código legacy, los tests de caracterización pueden ser una excelente herramienta para afrontar futuros refactors, ya que son tests automatizados que permiten tener un respaldo al momento de querer refactorizar un determinado componente de nuestra aplicación.</description></item><item><title>Strangler fig pattern</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/10/stringler-fig-pattern/</link><pubDate>Sun, 03 Oct 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/10/stringler-fig-pattern/</guid><description>Mi primer blog ¡Hola! ¿cómo estan? Espero que muy bien, Soy Damián 👋, Technical Coach de Exeal, y hoy vengo a comentarles nuestra experiencia aplicando Strangler fig pattern.
Antes de comenzar &amp;hellip; Me gustaría explicarles brevemente en qué consiste esta técnica de refactoring. Strangler fig pattern es un técnica que nos permitirá migrar nuestro actual software a otro anteponiendo un proxy que nos ayudará a migrar poco a poco nuestro código obsoleto a nuestro nuevo software.</description></item><item><title>Hábitos de productividad como programadores</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</link><pubDate>Sun, 18 Apr 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/04/habitos-de-productividad-como-programadores/</guid><description>En el anterior post de esta serie sobre cómo evitar que el código greenfield se convierta en legacy, hablábamos de que una de las áreas en las que podíamos trabajar era en mejorar nuestras competencias y habilidades como desarrolladores para ser más productivo.
En mi experiencia haciendo coaching a equipos, uno de los primeros grandes saltos cualitativos para la mayoría de ellos es aprender a usar correctamente las herramientas de nuestro día a día.</description></item><item><title>¿Por qué el código degenera?</title><link>https://www.exeal.com/blog/2021/03/por-que-el-codigo-degenera/</link><pubDate>Fri, 26 Mar 2021 00:10:00 +0100</pubDate><guid>https://www.exeal.com/blog/2021/03/por-que-el-codigo-degenera/</guid><description>En mi training sobre código legacy, suelo empezar preguntando a la gente que “qué es lo que caracteriza un código legacy”, y hay una constante que siempre sale en todos los equipos: el código legacy da miedo, porque tocarlo supone un riesgo. Riesgo de romper algo que antes funcionaba, que está dando dinero, que está pagando las facturas… y deje de funcionar.
Existe una concepción negativa sobre el código legacy: como desarrolladores, tendemos a evitar este tipo de proyectos.</description></item></channel></rss>